<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Document xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
    <Name>The Sunday Theotokia (1-6)</Name>
    <Uuid>urn:suscopts:sunday-theotokia-16</Uuid>
    <Translations>
        <Translation Language="English" Title="The Sunday Theotokia (1-6)">
            <Section Title="The First Part">
                <Stanza>You are called truly, O blessed one, among women, the Second Tabernacle.</Stanza>
                <Stanza>Which is called, the Holy, of Holies, wherein are the tablets.</Stanza>
                <Stanza>Of the covenant, and the Ten Commandments, which are written, by the finger of God.</Stanza>
                <Stanza>They have directed us, to the Iota, the name of Salvation, of Jesus Christ.</Stanza>
                <Stanza>Who was incarnate, of you without change, and became the Mediator, of a new covenant.</Stanza>
                <Stanza>Through the shedding, of His holy Blood, He purified the faithful, to be a justified people.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>Who can speak of, the honor of the tabernacle, which Moses had made, on Mount Sinai.</Stanza>
                <Stanza>He made it with glory, as commanded by the Lord, and according to the pattern, shown unto him.</Stanza>
                <Stanza>Therein Aaron, and his sons served, the example of the highest, in the shadow of the heavenly ones.</Stanza>
                <Stanza>They likened it to you, O Virgin Mary, the true Tabernacle, wherein dwelt God.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="The Second Part">
                <Stanza>The Ark overlaid, roundabout with gold, that was made, with wood that would not decay.</Stanza>
                <Stanza>It foretold the sign, of God the Word, who became man, without separation.</Stanza>
                <Stanza>One nature out of two, a holy divinity, co-essential with the Father, and incorruptable.</Stanza>
                <Stanza>A holy humanity, begotten without seed, co-essential with us, according to the economy.</Stanza>
                <Stanza>This which He has taken, from you O undefiled, He made one with Him, as a hypostasis.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>All the souls together, of the children of Israel, brought offerings unto, the Tabernacle of the Lord.</Stanza>
                <Stanza>Gold and silver, and precious stone, purple and scarlet, and fine linen.</Stanza>
                <Stanza>And they made an ark, of wood that would not decay, overlaid with gold, within and without.</Stanza>
                <Stanza>You too O Mary, are clothed with the glory, of the divinity, within and without.</Stanza>
                <Stanza>For you have brought, unto God your Son, many people, through your purity.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="The Third Part">
                <Stanza>The Mercy Seat, was overshadowed by, the forged cherubim, from all sides.</Stanza>
                <Stanza>Was a symbol of God the Word, who was incarnate, of you without change, O undefiled.</Stanza>
                <Stanza>He became the purification, of our sins, and the forgiveness, of our iniquities.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>The two golden cherubim, continually cover, with their wings, the Mercy Seat.</Stanza>
                <Stanza>Overshadowing, the place of the Holy, of the Holies, in the Second Tabernacle.</Stanza>
                <Stanza>You too O Mary, thousands of thousands, and myriads of myriads, overshadow you.</Stanza>
                <Stanza>Praising their Creator, who was in your womb, and took our likeness, without sin or alteration.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="The Fourth Part">
                <Stanza>You are the Pot, made of pure gold, wherein was hidden, the True Manna.</Stanza>
                <Stanza>The Bread of Life, which came down for us, from heaven, gave life unto the world.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>It befits you, to be called, the golden Pot, where the Manna was hidden.</Stanza>
                <Stanza>For that was kept, in the Tabernacle, as a testimony, to the children of Israel.</Stanza>
                <Stanza>Of the good things, that the Lord God, did unto them, in the wilderness of Sinai.</Stanza>
                <Stanza>You too O Mary, have carried in your womb, the rational Manna, that came from the Father.</Stanza>
                <Stanza>You bore Him without blemish, He gave unto us, His honored Body and Blood, and we live forever.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="The Fifth Part">
                <Stanza>You are the lampstand, made of pure gold, carrying, the ever-burning lamp.</Stanza>
                <Stanza>That is the unapproachable, light of the world, that comes from, the unapproachable light.</Stanza>
                <Stanza>The True God, out of True God, who was incarnate, of your without change.</Stanza>
                <Stanza>By His coming, He gave light to us, we who were sitting in darkness, and in the shadow of death.</Stanza>
                <Stanza>And He guided our feet, in the path of peace, through the communion, of His holy sacraments.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>All the ranks on high, cannot resemble you, O golden lampstand, that carries the True Light.</Stanza>
                <Stanza>That was made of, pure and chosen gold, and was placed, in the Tabernacle.</Stanza>
                <Stanza>That was managed, by the hands of men, who brought oil for its lamps, by day and by night.</Stanza>
                <Stanza>He who dwelt in your womb, O Virgin Mary, gives light to every man, who comes into the world.</Stanza>
                <Stanza>For He whom you gave birth to, is the Sun of Righteousness, and He has healed us, of all our sins.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="The Sixth Part">
                <Stanza>You are the censer, made of pure gold, carrying the blessed, and live coal.</Stanza>
                <Stanza>That is taken, from the altar, to purge the sins, and take away the iniquities.</Stanza>
                <Stanza>Which is God the Word, who was incarnate of you, and offered Himself as incense, to God His Father.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>Therefore truly, I do not err, whenever I call you, the golden censer.</Stanza>
                <Stanza>For therein, is offered, the chosen incense, before the Holiest.</Stanza>
                <Stanza>Wherein God takes away, the sins of the people, through the burnt offerings, and the aroma of incense.</Stanza>
                <Stanza>You too O Mary, have carried in your womb, the invisible, Word of the Father.</Stanza>
                <Stanza>He who offered Himself, as an acceptable sacrifice, upon the Cross, for the salvation of our race.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
        </Translation>

        <Translation Language="Coptic" Title="Ϯⲑⲉⲟ̀ⲧⲟⲕⲓⲁ ⲙ̀Ⲡ̀ⲉ̀ϩⲟⲟⲩ ⲛ̀Ϯⲕⲩⲣⲓⲁⲕⲏ (ⲁ&#x0305;-ⲋ&#x0305;)">
            <Section Title="Ϯϩⲟⲩⲓϯ">
                <Stanza>Ⲥⲉⲙⲟⲩϯ ⲉ̀ⲣⲟ ⲇⲓⲕⲉⲟⲥ: ⲱ̀ ⲑⲏⲉⲧⲥ̀ⲙⲁⲣⲱⲟⲩⲧ: ϧⲉⲛ ⲛⲓϩⲓⲟⲙⲓ: ϫⲉ ϯⲙⲁϩⲥ̀ⲛⲟⲩϯ ⲛ̀ⲥ̀ⲕⲏⲛⲏ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲑⲏⲉ̀ⲧⲟⲩⲙⲟⲩϯ ⲉ̀ⲣⲟⲥ: ϫⲉ ⲑⲏⲉⲑⲟⲩⲁⲃ: ⲛ̀ⲧⲉ ⲛⲏⲉⲑⲟⲩⲁⲃ: ⲉ̀ⲣⲉ ⲛⲓⲡ̀ⲗⲁⲝ ⲛ̀ϧⲏⲧⲥ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲛ̀ⲧⲉ ϯⲇⲓⲁⲑⲏⲕⲏ: ⲛⲉⲙ ⲡⲓⲙⲏⲧ ⲛ̀ⲥⲁϫⲓ: ⲛⲁⲓ ⲉ̀ⲧⲁϥⲥ̀ϧⲏⲧⲟⲩ: ⲛ̀ϫⲉ ⲡⲓⲧⲏⲃ ⲛ̀ⲧⲉ Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲥⲉⲉⲣϣⲟⲣⲡ ⲛ̀ⲉⲣⲥⲩⲙⲙⲉⲛⲓⲛ: ⲛⲁⲛ ⲙ̀Ⲡⲓⲓⲱⲧⲁ: ⲡⲓⲣⲁⲛ ⲛ̀ⲟⲩϫⲁⲓ: ⲛ̀ⲧⲉ Ⲓⲏⲥⲟⲩⲥ Ⲡⲓⲭ̀ⲣⲓⲥⲧⲟⲥ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲫⲁⲓ ⲉ̀ⲧⲁϥϭⲓⲥⲁⲣⲝ ⲛ̀ϧⲏϯ: ϧⲉⲛ ⲟⲩⲙⲉⲧⲁⲧϣⲓⲃϯ: ⲁϥϣⲱⲡⲓ ⲙ̀Ⲙⲉⲥⲓⲧⲏⲥ: ⲉⲩⲇⲓⲁⲑⲏⲕⲏ ⲙ̀ⲃⲉⲣⲓ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲉ̀ⲃⲟⲗ ϩⲓⲧⲉⲛ ⲫ̀ⲛⲟⲩϫϧ: ⲛ̀ⲧⲉ Ⲡⲉϥⲥ̀ⲛⲟϥ ⲉⲑⲟⲩⲁⲃ: ⲁϥⲧⲟⲩⲃⲟ ⲛ̀ⲛⲏⲉⲑⲛⲁϩϯ: ⲉⲩⲗⲁⲟⲥ ⲉⲩⲑ̀ⲙⲁⲓⲟϥ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>Ⲛⲓⲙ ⲡⲉⲑⲛⲁϣ̀ⲥⲁϫⲓ: ⲙ̀ⲡ̀ⲧⲁⲓⲟ ⲛ̀ϯⲥ̀ⲕⲏⲛⲏ: ⲉ̀ⲧⲁ Ⲙⲱⲩ̀ⲥⲏⲥ ⲑⲁⲙⲓⲟⲥ: ϩⲓϫⲉⲛ ⲡ̀ⲧⲱⲟⲩ ⲛ̀Ⲥⲓⲛⲁ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲁϥⲑⲁⲙⲓⲟⲥ ϧⲉⲛ ⲟⲩⲱ̀ⲟⲩ: ⲕⲁⲧⲁ ⲡ̀ⲥⲁϫⲓ ⲙ̀Ⲡ̀ϭⲟⲓⲥ: ⲛⲉⲙ ⲕⲁⲧⲁ ⲛⲓⲧⲩⲡⲟⲥ ⲧⲏⲣⲟⲩ: ⲉ̀ⲧⲁⲩⲧⲁⲙⲟϥ ⲉ̀ⲣⲱⲟⲩ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲑⲏ ⲉ̀ⲣⲉ Ⲁ̀ⲁ̀ⲣⲱⲛ: ⲛⲉⲙ ⲛⲉϥϣⲏⲣⲓ ϣⲉⲙϣⲓ ⲛ̀ϧⲏⲧⲥ: ϧⲉⲛ ⲡ̀ⲧⲩⲡⲟⲥ ⲛ̀ⲧⲉ ⲡ̀ϭⲓⲥⲓ: ⲛⲉⲙ ⲧ̀ϧⲏⲓⲃⲓ ⲛ̀ⲧⲉ ⲛⲁ ⲧ̀ⲫⲉ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲁⲩⲧⲉⲛⲑⲱⲛⲓ ⲉ̀ⲣⲟⲥ: Ⲙⲁⲣⲓⲁ Ϯⲡⲁⲣⲑⲉⲛⲟⲥ: ϯⲥ̀ⲕⲏⲛⲏ ⲙ̀ⲙⲏⲓ: ⲉ̀ⲣⲉ Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ ⲥⲁϧⲟⲩⲛ ⲙ̀ⲙⲟⲥ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="Ϯⲙⲁϩⲥ̀ⲛⲟⲩϯ">
                <Stanza>Ϯⲕⲓⲃⲱⲧⲟⲥ ⲉⲧⲟϣϫ: ⲛ̀ⲛⲟⲩⲃ ⲛ̀ⲥⲁⲥⲁ ⲛⲓⲃⲉⲛ: ⲑⲏⲉ̀ⲧⲁⲩⲑⲁⲙⲓⲟⲥ: ϧⲉⲛ ϩⲁⲛϣⲉ ⲛ̀ⲁⲧⲉⲣϩⲟⲗⲓ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲁⲥⲉⲣϣⲟⲣⲡ ⲛ̀ϯⲙⲏⲓⲛⲓ: ⲙ̀Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ Ⲡⲓⲗⲟⲅⲟⲥ: ⲫⲏⲉ̀ⲧⲁϥϣⲱⲡⲓ ⲛ̀ⲣⲱⲙⲓ: ϧⲉⲛ ⲟⲩⲙⲉⲧⲁⲧⲫⲱⲣϫ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲟⲩⲁⲓ ⲡⲉ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ϧⲉⲛ ⲥ̀ⲛⲁⲩ: ⲟⲩⲙⲉⲑⲛⲟⲩϯ ⲉⲥⲧⲟⲩⲃⲏⲟⲩⲧ: ⲉⲥⲟⲓ ⲛ̀ⲁⲧⲧⲁⲕⲟ: ⲛ̀ⲟ̀ⲙⲟⲟⲩⲥⲓⲟⲥ ⲛⲉⲙ Ⲫ̀ⲓⲱⲧ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲛⲉⲙ ⲟⲩⲙⲉⲧⲣⲱⲙⲓ ⲉⲑⲟⲩⲁⲃ: ⲭⲱⲣⲓⲥ ⲥⲩⲛⲟⲩⲥⲓⲁ: ⲛ̀ⲟ̀ⲙⲟⲟⲩⲥⲓⲟⲥ ⲛⲉⲙⲁⲛ: ⲕⲁⲧⲁ ϯⲟⲓⲕⲟⲛⲟⲙⲓⲁ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲑⲁⲓⲉ̀ⲧⲁϥϭⲓⲧⲥ ⲛ̀ϧⲏϯ: ⲱ̀ ϯⲁⲧⲑⲱⲗⲉⲃ: ⲉ̀ⲁϥϩⲱⲧⲡ ⲉ̀ⲣⲟⲥ: ⲕⲁⲧⲁ ⲟⲩϩⲩⲡⲟⲥⲧⲁⲥⲓⲥ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>Ⲯⲩⲭⲏ ⲛⲓⲃⲉⲛ ⲉⲩⲥⲟⲡ: ⲛ̀ⲧⲉ ⲛⲉⲛϣⲏⲣⲓ ⲙ̀Ⲡⲓⲥⲣⲁⲏⲗ: ⲁⲩⲓ̀ⲛⲓ ⲛ̀ϩⲁⲛⲇⲱⲣⲟⲛ: ⲉ̀ϯⲥ̀ⲕⲏⲛⲏ ⲛ̀ⲧⲉ Ⲡ̀ϭⲟⲓⲥ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲡⲓⲛⲟⲩⲃ ⲛⲉⲙ ⲡⲓϩⲁⲧ: ⲛⲉⲙ ⲡⲓⲱ̀ⲛⲓ ⲙ̀ⲙⲏⲓ: ⲛⲉⲙ ⲡⲓϣⲉⲛⲥ ⲉⲧⲥⲁϯ: ⲛⲉⲙ ⲡⲓϩⲩⲁ̀ⲕⲩⲛⲑⲓⲛⲟⲛ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲁⲩⲑⲁⲙⲓⲟ ⲛ̀ⲟⲩⲕⲓⲃⲱⲧⲟⲥ: ϧⲉⲛ ϩⲁⲛϣⲉ ⲛ̀ⲁⲧⲉⲣϩⲟⲗⲓ: ⲁⲩⲗⲁⲗⲱⲥ ⲛ̀ⲛⲟⲩⲃ: ⲥⲁϧⲟⲩⲛ ⲛⲉⲙ ⲥⲁⲃⲟⲗ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲧⲉϫⲟⲗϩ ⲅⲁⲣ ϩⲱⲓ: Ⲙⲁⲣⲓⲁ Ϯⲡⲁⲣⲑⲉⲛⲟⲥ: ⲙ̀ⲡ̀ⲱ̀ⲟⲩ ⲛ̀ⲧⲉ ϯⲙⲉⲑⲛⲟⲩϯ: ⲥⲁϧⲟⲩⲛ ⲛⲉⲙ ⲥⲁⲃⲟⲗ.</Stanza>
                <Stanza>Ϫⲉ ⲁ̀ⲣⲉⲓ̀ⲛⲓ ⲉ̀ϧⲟⲩⲛ: ⲛ̀ⲟⲩⲗⲁⲟⲥ ⲉϥⲟϣ: ⲙ̀Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ Ⲡⲉϣⲏⲣⲓ: ϩⲓⲧⲉⲛ ⲡⲉⲧⲟⲩⲃⲟ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="Ϯⲙⲁϩϣⲟⲙϯ">
                <Stanza>Ⲡⲓⲓ̀ⲗⲁⲥⲧⲏⲣⲓⲟⲛ: ⲉ̀ⲧⲟⲩϩⲱⲃⲥ ⲙ̀ⲙⲟϥ: ϩⲓⲧⲉⲛ Ⲛⲓⲭⲉⲣⲟⲩⲃⲓⲙ: ⲉⲩⲟⲓ ⲛ̀ϩⲓⲕⲱⲛ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲉ̀ⲧⲉ Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ Ⲡⲓⲗⲟⲅⲟⲥ: ⲉ̀ⲧⲁϥϭⲓⲥⲁⲣⲝ ⲛ̀ϧⲏϯ: ⲱ̀ ϯⲁ̀ⲧⲁϭⲛⲓ: ϧⲉⲛ ⲟⲩⲙⲉⲧⲁⲧϣⲓⲃϯ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲁϥϣⲱⲡⲓ ⲛ̀ⲧⲟⲩⲃⲟ: ⲛ̀ⲧⲉ ⲛⲉⲛⲛⲟⲃⲓ: ⲛⲉⲙ ⲟⲩⲣⲉϥⲭⲱ ⲉ̀ⲃⲟⲗ: ⲛ̀ⲧⲉ ⲛⲉⲛⲁ̀ⲛⲟⲙⲓⲁ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>Ⲭⲉⲣⲟⲩⲃⲓⲙ ⲥ̀ⲛⲁⲩ ⲛ̀ⲛⲟⲩⲃ: ⲉⲩⲟⲓ ⲛ̀ϩⲓⲕⲱⲛ: ⲉⲩϩⲱⲃⲥ ⲙ̀ⲡⲓⲓ̀ⲗⲁⲥⲧⲏⲣⲓⲟⲛ: ϧⲉⲛ ⲛⲟⲩⲧⲉⲛϩ ⲛ̀ⲥⲏⲟⲩ ⲛⲓⲃⲉⲛ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲉⲩⲉⲣϧⲏⲓⲃⲓ ⲉ̀ϩ̀ⲣⲏⲓ: ϩⲓϫⲉⲛ ⲡⲓⲙⲁ ⲉⲑⲟⲩⲁⲃ: ⲛ̀ⲧⲉ ⲛⲏⲉⲑⲟⲩⲁⲃ: ϧⲉⲛ ϯⲥ̀ⲕⲏⲛⲏ ⲙ̀ⲙⲁϩⲥ̀ⲛⲟⲩϯ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲛ̀ⲑⲟ ϩⲱⲓ Ⲙⲁⲣⲓⲁ: ⲛⲓⲁ̀ⲛⲁⲛϣⲟ ⲛ̀ϣⲟ: ⲛⲉⲙ ⲛⲓⲁ̀ⲛⲁⲛⲑ̀ⲃⲁ ⲛ̀ⲑ̀ⲃⲁ: ⲥⲉⲉⲣϧⲏⲓⲃⲓ ⲉ̀ϫⲱ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲉⲩϩⲱⲥ ⲉ̀Ⲡⲟⲩⲣⲉϥⲥⲱⲛⲧ: ⲉϥⲭⲏ ϧⲉⲛ ⲧⲉⲛⲉϫⲓ: ⲫⲁⲓ ⲉ̀ⲧⲁϥϭⲓ ⲙ̀ⲡⲉⲛⲓ̀ⲛⲓ: ⲭⲱⲣⲓⲥ ⲛⲟⲃⲓ ϩⲓ ϣⲓⲃϯ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="Ϯⲙⲁϩϥ̀ⲧⲟ">
                <Stanza>Ⲛ̀ⲑⲟ ⲡⲉ ⲡⲓⲥ̀ⲧⲁⲙⲛⲟⲥ: ⲛ̀ⲛⲟⲩⲃ ⲉⲧⲧⲟⲩⲃⲏⲟⲩⲧ: ⲉ̀ⲣⲉ Ⲡⲓⲙⲁⲛⲛⲁ ϩⲏⲡ: ⲛ̀ϩ̀ⲣⲏⲓ ϧⲉⲛ ⲧⲉϥⲙⲏϯ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲡⲓⲱⲓⲕ ⲛ̀ⲧⲉ ⲡ̀ⲱⲛϧ: ⲉ̀ⲧⲁϥⲓ̀ ⲉ̀ⲡⲉⲥⲏⲧ: ⲛⲁⲛ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ϧⲉⲛ ⲧ̀ⲫⲉ: ⲁϥϯ ⲙ̀ⲡ̀ⲱⲛϧ ⲙ̀ⲡⲓⲕⲟⲥⲙⲟⲥ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>Ϥ̀ⲧⲱⲙⲓ ⲅⲁⲣ ⲉ̀ⲣⲟ: ⲉⲑⲣⲟⲩⲙⲟⲩϯ ⲉ̀ⲡⲉⲣⲁⲛ: ϫⲉ ⲡⲓⲥ̀ⲧⲁⲙⲛⲟⲥ ⲛ̀ⲛⲟⲩⲃ: ⲉ̀ⲣⲉ ⲡⲓⲙⲁⲛⲛⲁ ϩⲏⲡ ⲛ̀ϧⲏⲧϥ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲫⲏ ⲙⲉⲛ ⲉ̀ⲧⲉ ⲙ̀ⲙⲁⲩ: ϣⲁⲩⲭⲁϥ ϧⲉⲛ ϯⲥ̀ⲕⲏⲛⲏ: ⲛ̀ⲟⲩⲙⲉⲧⲙⲉⲑⲣⲉ: ⲛ̀ⲧⲉ ⲛⲉⲛϣⲏⲣⲓ ⲙ̀Ⲡⲓⲥⲣⲁⲏⲗ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲉⲑⲃⲉ ⲛⲓⲡⲉⲑⲛⲁⲛⲉⲩ: ⲉ̀ⲧⲁϥⲁⲓⲧⲟⲩ ⲛⲉⲙⲱⲟⲩ: ⲛ̀ϫⲉ Ⲡ̀ϭⲟⲓⲥ Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ: ϩⲓ ⲡ̀ϣⲁϥⲉ ⲛ̀Ⲥⲓⲛⲁ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲛ̀ⲑⲟ ϩⲱⲓ Ⲙⲁⲣⲓⲁ: ⲁ̀ⲣⲉϥⲁⲓ ϧⲉⲛ ⲧⲉⲛⲉϫⲓ: ⲙ̀Ⲡⲓⲙⲁⲛⲛⲁ ⲛ̀ⲛⲟⲏ̀ⲧⲟⲛ: ⲉ̀ⲧⲁϥⲓ̀ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ϧⲉⲛ Ⲫ̀ⲓⲱⲧ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲁ̀ⲣⲉⲙⲁⲥϥ ⲁϭⲛⲉ ⲑⲱⲗⲉⲃ: ⲁϥϯ ⲛⲁⲛ ⲙ̀Ⲡⲉϥⲥⲱⲙⲁ: ⲛⲉⲙ Ⲡⲉϥⲥ̀ⲛⲟϥ ⲉⲧⲧⲁⲓⲏⲟⲩⲧ: ⲁⲛⲱⲛϧ ϣⲁ ⲉ̀ⲛⲉϩ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="Ϯⲙⲁϩϯ">
                <Stanza>Ⲛ̀ⲑⲟ ⲧⲉ ϯⲗⲩⲭⲛⲓⲁ: ⲛ̀ⲛⲟⲩⲃ ⲉⲧⲧⲟⲩⲃⲏⲟⲩⲧ: ⲉⲧϥⲁⲓ ϧⲁ Ⲡⲓⲗⲁⲙⲡⲁⲥ: ⲉⲑⲙⲟϩ ⲛ̀ⲥⲏⲟⲩ ⲛⲓⲃⲉⲛ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲉ̀ⲧⲉ Ⲫ̀ⲟⲩⲱⲓⲛⲓ ⲙ̀ⲡⲓⲕⲟⲥⲙⲟⲥ: ⲡⲓⲁⲧϣ̀ϧⲱⲛⲧ ⲉ̀ⲣⲟϥ: ⲡⲓⲉ̀ⲃⲟⲗ ϧⲉⲛ Ⲡⲓⲟⲩⲱⲓⲛⲓ: ⲛ̀ⲁⲧϣ̀ϧⲱⲛⲧ ⲉ̀ⲣⲟϥ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲡⲓⲛⲟⲩϯ ⲛ̀ⲧⲁⲫ̀ⲙⲏⲓ: ⲉ̀ⲃⲟⲗ ϧⲉⲛ Ⲟⲩⲛⲟⲩϯ ⲛ̀ⲧⲁⲫ̀ⲙⲏⲓ: ⲉ̀ⲧⲁϥϭⲓⲥⲁⲣⲝ ⲛ̀ϧⲏϯ: ϧⲉⲛ ⲟⲩⲙⲉⲧⲁⲧϣⲓⲃϯ</Stanza>
                <Stanza>Ϩⲓⲧⲉⲛ ⲧⲉϥⲡⲁⲣⲟⲩⲥⲓⲁ: ⲁϥⲉⲣⲟⲩⲱⲓⲛⲓ ⲉ̀ⲣⲟⲛ: ϧⲁ ⲛⲏⲉⲧϩⲉⲙⲥⲓ ϧⲉⲛ ⲙ̀ⲭⲁⲕⲓ: ⲛⲉⲙ ⲧ̀ϧⲏⲓⲃⲓ ⲙ̀ⲫ̀ⲙⲟⲩ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲁϥⲥⲟⲩⲧⲉⲛ ⲛⲉⲛϭⲁⲗⲁⲩϫ: ⲉ̀ⲫ̀ⲙⲱⲓⲧ ⲛ̀ⲧⲉ ϯϩⲓⲣⲏⲛⲏ: ϩⲓⲧⲉⲛ ϯⲕⲟⲓⲛⲱⲛⲓⲁ: ⲛ̀ⲧⲉ ⲛⲉϥⲙⲩⲥⲧⲏⲣⲓⲟⲛ ⲉⲑⲟⲩⲁⲃ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>Ⲩ̀ⲥⲟⲥ ⲛⲓⲃⲉⲛ ⲉⲧ ϧⲉⲛ ⲡ̀ϭⲓⲥⲓ: ⲙ̀ⲡⲟⲩϣ̀ⲧⲉⲛⲑⲱⲛⲟⲩ ⲉ̀ⲣⲟ: ⲱ̀ ϯⲗⲩⲭⲛⲓⲁ ⲛ̀ⲛⲟⲩⲃ: ⲉⲧϥⲁⲓ ϧⲁ Ⲡⲓⲟⲩⲱⲓⲛⲓ ⲙ̀ⲙⲏⲓ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲑⲏ ⲙⲉⲛ ⲉ̀ⲧⲉ ⲙ̀ⲙⲁⲩ: ϣⲁⲩⲑⲁⲙⲓⲟⲥ ϧⲉⲛ ⲟⲩⲛⲟⲩⲃ: ⲉϥⲥⲱⲧⲡ ⲛ̀ⲕⲁⲑⲁⲣⲟⲥ: ϣⲁⲩⲭⲁⲥ ϧⲉⲛ ϯⲥ̀ⲕⲏⲛⲏ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲥⲉⲉⲣⲕⲉⲃⲉⲣⲛⲓⲧⲏⲥ ⲉ̀ⲣⲟⲥ: ϩⲓⲧⲉⲛ ϩⲁⲛϫⲓϫ ⲛ̀ⲣⲱⲙⲓ: ⲉⲩϯⲛⲉϩ ⲛ̀ⲥⲁ ⲛⲉⲥⲗⲁⲙⲡⲁⲥ: ⲙ̀ⲡⲓⲉ̀ϩⲟⲟⲩ ⲛⲉⲙ ⲡⲓⲉ̀ϫⲱⲣϩ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲫⲏⲉⲧⲭⲏ ϧⲉⲛ ⲧⲉⲛⲉϫⲓ: Ⲙⲁⲣⲓⲁ Ϯⲡⲁⲣⲑⲉⲛⲟⲥ: ⲁϥⲉⲣⲟⲩⲱⲓⲛⲓ ⲉ̀ⲣⲱⲙⲓ ⲛⲓⲃⲉⲛ: ⲉⲑⲛⲏⲟⲩ ⲉ̀ⲡⲓⲕⲟⲥⲙⲟⲥ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲛ̀ⲑⲟϥ ⲅⲁⲣ ⲡⲉ Ⲫ̀ⲣⲏ: ⲛ̀ⲧⲉ ϯⲇⲓⲕⲉⲟ̀ⲥⲩⲛⲏ: ⲁ̀ⲣⲉⲙⲁⲥϥ ⲁϥⲧⲁⲗϭⲟⲛ: ⲉ̀ⲃⲟⲗ ϧⲉⲛ ⲛⲉⲛⲛⲟⲃⲓ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="Ϯⲙⲁϩⲥⲟ">
                <Stanza>Ⲛ̀ⲑⲟ ⲧⲉ ϯϣⲟⲩⲣⲏ: ⲛ̀ⲛⲟⲩⲃ ⲛ̀ⲕⲁⲑⲁⲣⲟⲥ: ⲉⲧϥⲁⲓ ϧⲁ ⲡⲓϫⲉⲃⲥ: ⲛ̀ⲭ̀ⲣⲱⲙ ⲉⲧⲥ̀ⲙⲁⲣⲱⲟⲩⲧ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲫⲏⲉ̀ⲧⲟⲩϭⲓ ⲙ̀ⲙⲟϥ: ⲉ̀ⲃⲟⲗ ϧⲉⲛ ⲡⲓⲙⲁ ⲛ̀ⲉⲣϣⲱⲟⲩϣⲓ: ϣⲁϥⲧⲟⲩⲃⲟ ⲛ̀ⲛⲓⲛⲟⲃⲓ: ⲛ̀ⲧⲉϥⲱ̀ⲗⲓ ⲛ̀ⲛⲓⲁ̀ⲛⲟⲙⲓⲁ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲉ̀ⲧⲉ Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ Ⲡⲓⲗⲟⲅⲟⲥ: ⲉ̀ⲧⲁϥϭⲓⲥⲁⲣⲝ ⲛ̀ϧⲏϯ: ⲁϥⲟⲗϥ ⲉ̀ⲡ̀ϣⲱⲓ ⲛ̀ⲟⲩⲥ̀ⲑⲟⲓⲛⲟⲩϥⲓ: ϣⲁ Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ Ⲡⲉϥⲓⲱⲧ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>Ⲧⲟⲧⲉ ⲁ̀ⲗⲏⲑⲱⲥ: ⲛ̀ϯϣⲱϥⲧ ⲁⲛ ⲛ̀ϩ̀ⲗⲓ: ⲁⲓϣⲁⲛⲙⲟⲩϯ ⲉ̀ⲣⲟ: ϫⲉ ϯϣⲟⲩⲣⲏ ⲛ̀ⲛⲟⲩⲃ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲑⲏ ⲙⲉⲛ ⲉ̀ⲧⲉ ⲙ̀ⲙⲁⲩ: ϣⲁⲩⲧⲁⲗⲟ ⲉ̀ⲡ̀ϣⲱⲓ ⲛ̀ϧⲏⲧⲥ: ⲙ̀ⲡⲓⲥ̀ⲑⲟⲓⲛⲟⲩϥⲓ ⲉⲧⲥⲱⲧⲡ: ⲙ̀ⲡⲉⲙ̀ⲑⲟ ⲛ̀ⲛⲏⲉⲑⲟⲩⲁⲃ.</Stanza>
                <Stanza>Ϣⲁⲣⲉ Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ ⲱ̀ⲗⲓ ⲙ̀ⲙⲁⲩ: ⲛ̀ⲛⲓⲛⲟⲃⲓ ⲛ̀ⲧⲉ ⲡⲓⲗⲁⲟⲥ: ⲉ̀ⲃⲟⲗ ϩⲓⲧⲉⲛ ⲡⲓϭⲗⲓⲗ: ⲛⲉⲙ ⲡⲓⲥ̀ⲑⲟⲓ ⲛ̀ⲧⲉ ⲡⲓⲥ̀ⲑⲟⲓⲛⲟⲩϥⲓ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲛ̀ⲑⲟ ϩⲱⲓ Ⲙⲁⲣⲓⲁ: ⲁ̀ⲣⲉϥⲁⲓ ϧⲉⲛ ⲧⲉⲛⲉϫⲓ: ⲙ̀Ⲡⲓⲁⲧϣ̀ⲛⲁⲩ ⲉ̀ⲣⲟϥ: ⲛ̀Ⲗⲟⲅⲟⲥ ⲛ̀ⲧⲉ Ⲫ̀ⲓⲱⲧ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲫⲁⲓ ⲉ̀ⲧⲁϥⲉⲛϥ ⲉ̀ⲡ̀ϣⲱⲓ: ⲛ̀ⲟⲩⲑⲩⲥⲓⲁ ⲉⲥϣⲏⲡ: ϩⲓϫⲉⲛ Ⲡⲓⲥ̀ⲧⲁⲩⲣⲟⲥ: ϧⲁ ⲡ̀ⲟⲩϫⲁⲓ ⲙ̀ⲡⲉⲛⲅⲉⲛⲟⲥ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
        </Translation>

        <Translation Language="Arabic" Title="ثيؤطوكية الأحد">
            <Section Title="القطعة الأولى">
                <Stanza>مدعوة صديقة، أيتها المباركة، في النساء، القبة الثانية.</Stanza>
                <Stanza>التي تدعى، قدس الأقداس، وفيها، لوحا العهد.</Stanza>
                <Stanza>والعشر، الكلمات، هذة المكتوبة، بأصبع الله.</Stanza>
                <Stanza>سبقت أن دلتنا، على اليوطة، إسم الخلاص، الذي ليسوع المسيح. </Stanza>
                <Stanza>هذا الذي تجسد، منكِ بغير تغيير، وصار وسيطاً، لعهدٍ جديد.</Stanza>
                <Stanza>من قِبَل رشاش، دمه المقدس، طهر المؤمنين، شعباً مبرراً.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>من يقدر أن ينطق، بكرامة القبة، التي صنعها موسى، على جبل سيناء.</Stanza>
                <Stanza>صنعها بمجد، كقول الرب، وكجميع المثالات، التي أعلنت له.</Stanza>
                <Stanza>تلك التي كان، هرون وبنوة يخدمون فيها، بمثال العلاء، وظِل السمائيات.</Stanza>
                <Stanza>شبهوكِ بها، يا مريم العذراء، القبة الحقيقية، التي في داخلها الله.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="القطعة الثانية">
                <Stanza>التابوت المصفح، بالذهب من كل ناحية، المصنوع من خشب، لا يُسَوس.</Stanza>
                <Stanza>سبق أن دلنا، على الله الكلمة، الذي صار إنساناً، بغير إفتراق.</Stanza>
                <Stanza>واحد من إثنين، لاهوت قدوس، بغير فساد، مساوي للآب.</Stanza>
                <Stanza>وناسوت طاهر، بغير مباضعة، مساوي لنا، كالتدبير.</Stanza>
                <Stanza>هذا الذي أخذه منكِ، أيتها الغير الدنسة، وإتحد، به كأُقنوم.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>كل الأنفس معاً، من بني إسرائيل، قدموا قرابين، إلى قبة الرب.</Stanza>
                <Stanza>الذهب والفضة، والحجر الكريم، والحرير المغزول، والأرجوان. </Stanza>
                <Stanza>صنعوا تابوتاً، من خشب لا يُسوَس، وصفَّحوه بالذهب، داخلاً وخارجاً.</Stanza>
                <Stanza>وأنت أيضاً يا مريم، العذراء متسربلة، بمجد اللاهوت، داخلاً وخارجاً.</Stanza>
                <Stanza>لأنكِ قدمتِ، شعباً كثيراً، لله إبنِك، من قِبَل طهارتك.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="القطعة الثالثة">
                <Stanza>الغطاء، المظلل عليه، بالشاروبيم، المصورين.</Stanza>
                <Stanza>أي الله الكلمة، الذي تجسد منكِ، أيتها التي بلا عيب، بغير تغير.</Stanza>
                <Stanza>وصار تطهيراً، لخطايانا، وغافراً، لآثامنا.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>كروباً ذهب، مصوران مظللان، على الغطاء، بأجنحتهما كل حين.</Stanza>
                <Stanza>يظللان على، موضع قدس، الأقداس، في القبة الثانية.</Stanza>
                <Stanza>وأنت أيضاً يا مريم، ألوف ألوف، وربوات ربوات، يظللون عليك.</Stanza>
                <Stanza>مُسبحين خالقهم، وهو في بطنِك، هذا الذي أخذ شبهنا، ما خلا الخطية والتغيير.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="القطعة الرابعة">
                <Stanza>أنت هي قسط، الذهب النقي، المخفي المَنَّ، في وسطه.</Stanza>
                <Stanza>خبز الحياة، الذي نزل لنا، من السماء، وأعطى الحياة للعالم.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>يليق بكِ أن، يدعى إسمِك، قسط الذهب، المخفي فيه المَنَّ.</Stanza>
                <Stanza>فذلك وُضع، في القبة، شهادة لبني، إسرائيل.</Stanza>
                <Stanza>من أجل الخيرات، التي صنعها معهم، الرب الإله، في برية سيناء.</Stanza>
                <Stanza>وأنتِ أيضاً يا مريم، حملتِ في بطنِك، المَنَّ العقلي، الذي أتى من الآب.</Stanza>
                <Stanza>وولدته بغير دنس، وأعطانا جسده، ودمه الكريمين، فحيينا إلى الأبد.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="القطعة الخامسة">
                <Stanza>أنت المنارة، الذهب النقي، الحاملة المصباح، المتقد كل حين.</Stanza>
                <Stanza>الذي هو نور العالم، غير المقترب إليه، الذي من النور، غير المُدني منه.</Stanza>
                <Stanza>الإله الحق، من الإله الحق، الذي تجسد منكِ، بغير تغيير.</Stanza>
                <Stanza>بظهوره، آضاء علينا نحن، الجلوس في الظلمة، وظلال الموت.</Stanza>
                <Stanza>وقوَّم أرجلنا، إلى طريق السلام، بشركة، أسراره المقدسة.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>كل الرتب العلوية، لم تقدر أن تشبهكِ، أيتها المنارة الذهبية، حاملة النور الحقيقي.</Stanza>
                <Stanza>فتلك صُنعت، من ذهب، مختار نقي، ووُضعت في القبة.</Stanza>
                <Stanza>تدبر، بأيدي البشر إذ، يعطى زيت لمصابيحها، نهاراً وليلاً.</Stanza>
                <Stanza>والذي في بطنِك، يا مريم العذراء، أضاء لكل أنسان، آت إلى العالم.</Stanza>
                <Stanza>لأنه هو، شمس البر، ولدتِه وشفانا، من خطايانا.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="القطعة السادسة">
                <Stanza>أنت هي المجمرة، الذهب النقي، حاملة جمر، النار المباركة.</Stanza>
                <Stanza>الذي يُؤخذ، من المذبح، يُطهر الخطايا، ويمحو الآثام.</Stanza>
                <Stanza>أي الله الكلمة، الذي تجسد منكِ، ورفع ذاته بخوراً، إلى الله أبيه.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain1}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain2}</Stanza>
                <Stanza>حينئذ بالحقيقة، لا أخطيئ في شئ، إذا ما دعوتك، المجمرة الذهب.</Stanza>
                <Stanza>فتلك يُرفع، فيها البخور، المختار، أمام الأقدس.</Stanza>
                <Stanza>ويرفع الله هناك، خطايا الشعب، من قِبَل المحرقات، ورائحة البخور.</Stanza>
                <Stanza>وأنتِ يا مريم، حملتِ في بطنِك، الغير منظور، كلمة الآب. </Stanza>
                <Stanza>هذا الذي أصعد، ذاته ذبيحة، مقبولة على الصليب، عن خلاص جنسنا.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain3}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain4}</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain5}</Stanza>
            </Section>
        </Translation>
    </Translations>

    <Definitions>
        <Translations Key="Refrain1">
            <Run Language="English">Wherefore everyone, magnifies you, O my Lady the Mother of God, the ever-Holy.</Run>
            <Run Language="Coptic">Ⲉⲑⲃⲉ ⲫⲁⲓ ⲟⲩⲟⲛ ⲛⲓⲃⲉⲛ: ⲥⲉϭⲓⲥⲓ ⲙ̀ⲙⲟ: ⲧⲁϭⲟⲓⲥ Ϯⲑⲉⲟ̀ⲧⲟⲕⲟⲥ: ⲉⲑⲟⲩⲁⲃ ⲛ̀ⲥⲏⲟⲩ ⲛⲓⲃⲉⲛ.</Run>
            <Run Language="Arabic">من أجل هذا، كل واحد يعظمِك، يا سيدتي والدة الإله، القديسة كل حين.</Run>
        </Translations>
        <Translations Key="Refrain2">
            <Run Language="English">And we also pray, that we may win mercy, through your intercessions, with the Lover of Mankind.</Run>
            <Run Language="Coptic">Ⲁ̀ⲛⲟⲛ ϩⲱⲛ ⲧⲉⲛⲧⲱⲃϩ: ⲉⲑⲣⲉⲛϣⲁϣⲛⲓ ⲉⲩⲛⲁⲓ: ϩⲓⲧⲉⲛ ⲛⲉⲡ̀ⲣⲉⲥⲃⲓⲁ: ⲛ̀ⲧⲟⲧϥ ⲙ̀Ⲡⲓⲙⲁⲓⲣⲱⲙⲓ.</Run>
            <Run Language="Arabic">ونحن أيضاً نطلب، أن نفوز برحمة، بشفاعاتِك، عند محب البشر.</Run>
        </Translations>
        <Translations Key="Refrain3">
            <Run Language="English">Wherefore we, magnify you befittingly, with prophetic, hymnology.</Run>
            <Run Language="Coptic">Ⲉⲑⲃⲉ ⲫⲁⲓ ⲧⲉⲛϭⲓⲥⲓ: ⲙ̀ⲙⲟ ⲁⲝⲓⲱⲥ: ϧⲉⲛ ϩⲁⲛⲩⲙⲛⲟⲗⲟⲅⲓⲁ: ⲙ̀ⲡ̀ⲣⲟⲫⲏⲧⲓⲕⲟⲛ.</Run>
            <Run Language="Arabic">من أجل هذا، نعظمِك، بإستحقاقٍ، بتماجيد نبوية.</Run>
        </Translations>
        <Translations Key="Refrain4">
            <Run Language="English">For they spoke of you, with great honor, O Holy City, of the Great King.</Run>
            <Run Language="Coptic">Ϫⲉ ⲁⲩⲥⲁϫⲓ ⲉⲑⲃⲏϯ: ⲛ̀ϩⲁⲛϩ̀ⲃⲏⲟⲩⲓ̀ ⲉⲩⲧⲁⲓⲏⲟⲩⲧ: ϯⲃⲁⲕⲓ ⲉⲑⲟⲩⲁⲃ: ⲛ̀ⲧⲉ ⲡⲓⲛⲓϣϯ ⲛ̀Ⲟⲩⲣⲟ.</Run>
            <Run Language="Arabic">لأنهم تكلموا، من أجلِك بأعمال كريمة، أيتها المدينة المقدسة، التي للملك العظيم.</Run>
        </Translations>
        <Translations Key="Refrain5">
            <Run Language="English">We entreat and pray, that we may win mercy, through your intercessions, with the Lover of Mankind.</Run>
            <Run Language="Coptic">Ⲧⲉⲛϯϩⲟ ⲧⲉⲛⲧⲱⲃϩ: ⲉⲑⲣⲉⲛϣⲁϣⲛⲓ ⲉⲩⲛⲁⲓ: ϩⲓⲧⲉⲛ ⲛⲉⲡ̀ⲣⲉⲥⲃⲓⲁ: ⲛ̀ⲧⲟⲧϥ ⲙ̀Ⲡⲓⲙⲁⲓⲣⲱⲙⲓ.</Run>
            <Run Language="Arabic">نسأل ونطلب، أن نفوز برحمةٍ، بشفاعاتِك، عند محب البشر.</Run>
        </Translations>
    </Definitions>
</Document>