<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Document>
    <Name>The Wednesday Theotokia</Name>
    <Key>urn:tasbehaorg-cr:469</Key>
    <Translations>
        <Translation Language="English" Title="The Wednesday Theotokia">
            <Section Title="The First Part">
                <Stanza>All the heavenly multitudes, declare your blessedness, for you are the second heaven, upon the earth.</Stanza>
                <Stanza>The door to the East, is the Virgin Mary, the pure bridal chamber, for the pure Bridegroom.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="The Second Part">
                <Stanza>They spoke of you with honor, O city of God, for you are the dwelling place, of all the joyful.</Stanza>
                <Stanza>All the kings of the earth, walk in your light, and the nations in your brightness, O Mary the Mother of God.</Stanza>
                <Stanza>Every generation calls you blessed, and we also worship Him, to whom you gave birth, and we exalt Him.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="The Third Part">
                <Stanza>You are the light cloud, that has lead us to, the rain of the coming, of the only-begotten God.</Stanza>
                <Stanza>The Father created you, and the Holy Spirit came upon you, and the power of the Most High, overshadowed you O Mary.</Stanza>
                <Stanza>For you have given birth, to the true Word, the Son of the ever-existing Father, who came and redeemed us from our sins.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="The Fourth Part">
                <Stanza>Great is the honor, which you are worthy of O Gabriel, the messenger angel, your face beams with joy.</Stanza>
                <Stanza>For you announced to us the birth, of God who came to us, and you declared to Mary, the undefiled Virgin.</Stanza>
                <Stanza>Saying "Hail to you O full of grace, the Lord is with you, you have found grace, the Holy Spirit shall come upon you.</Stanza>
                <Stanza>The power of the Most High, will overshadow you Mary, you shall give birth to the Holy One, the Savior of the whole world."</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="The Fifth Part">
                <Stanza>A virginal feast, today inspires our tongues, to give praise to, Mary the Theotokos.</Stanza>
                <Stanza>On account of Him who was born, for us in the city of David, our Savior Jesus, Christ the Lord.</Stanza>
                <Stanza>Come all you nations, that we may bless her, for she has become a mother, and a virgin.</Stanza>
                <Stanza>Hail to you O Virgin, the pure and incorrupt one, the Word of the Father, came and took flesh from you.</Stanza>
                <Stanza>Hail to the chosen vessel, which is without blemish, that is of your true, and perfect virginity.</Stanza>
                <Stanza>Hail to the paradise, speaking for Christ, who became the second Adam, for the sake of Adam the first man.</Stanza>
                <Stanza>Hail to the uniting place, of the unparted natures, that came together in one place, without ever mingling.</Stanza>
                <Stanza>Hail to the bridal chamber, decorated in every way, for the true Bridegroom, who united with humanity.</Stanza>
                <Stanza>Hail to the soul of human nature, likened to the bush, which the fire of His divinity, did not burn any of it.</Stanza>
                <Stanza>Hail to the handmaiden and Mother, the Virgin and the heaven, who carried in the flesh, He who sits upon the Cherubim.</Stanza>
                <Stanza>For this we rejoice and sing, with the holy angels, and we joyfully proclaim, "Glory to God in the Highest.</Stanza>
                <Stanza>And on earth peace, goodwill towards men, for He who is glorified forever, was pleased with you."</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="The Sixth Part">
                <Stanza>Great is the honor of Mary, above all the saints, for she was found worthy to receive, God the Word.</Stanza>
                <Stanza>The One feared by the angels, Mary the Virgin, has carried, in her womb. </Stanza>
                <Stanza>She is exalted above the Cherubim, more honored than the Seraphim, she became a temple, for the One from the Trinity.</Stanza>
                <Stanza>She is Jerusalem, the city of our God, the joy of all saints, abides in her.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="The Seventh Part">
                <Stanza>The Galilee of the Gentiles, who sit in darkness, and in the shadow of death, had the great Light shine to them.</Stanza>
                <Stanza>God who rests, among His saints, became incarnate of the Virgin, for our salvation.</Stanza>
                <Stanza>Come behold and be amazed, joyfully sing on account, of this mystery, which was revealed unto us.</Stanza>
                <Stanza>For the Incorporeal was incarnate, and the Word became flesh, the One without beginning began, the Eternal came under time. </Stanza>
                <Stanza>The Incomprehensible has been touched, and the Unseen has been seen, and the Son of the living God, truly became the Son of Man.</Stanza>
                <Stanza>Jesus Christ the same yesterday, today and forever, in one hypostasis, we worship and glorify Him.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
        </Translation>

        <Translation Language="Coptic" Title="Ϯⲑⲉⲟ̀ⲧⲟⲕⲓⲁ ⲙ̀Ⲡ̀ⲉ̀ϩⲟⲟⲩ ⲙ̀Ⲡ̀ϥ̀ⲧⲟⲟⲩ">
            <Section Title="Ϯϩⲟⲩⲓϯ">
                <Stanza>Ⲛⲓⲧⲁⲅⲙⲁ ⲧⲏⲣⲟⲩ ⲛ̀ⲧⲉ ⲛⲓⲫⲏⲟⲩⲓ̀: ⲥⲉϫⲱ ⲛ̀ⲛⲉⲙⲁⲕⲁⲣⲓⲥⲙⲟⲥ: ϫⲉ ⲛ̀ⲑⲟ ⲧⲉ ϯⲙⲁϩⲥ̀ⲛⲟⲩϯ ⲙ̀ⲫⲉ: ⲉⲧϣⲟⲡ ϩⲓϫⲉⲛ ⲡⲓⲕⲁϩⲓ.</Stanza>
                <Stanza>Ϯⲡⲩⲗⲏ ⲛ̀ⲧⲉ ⲛⲓⲙⲁⲛ̀ϣⲁⲓ: ⲧⲉ Ⲙⲁⲣⲓⲁ Ϯⲡⲁⲣⲑⲉⲛⲟⲥ: ⲡⲓⲙⲁ ⲛ̀ϣⲉⲗⲉⲧ ⲉⲧⲧⲟⲩⲃⲏⲟⲩⲧ: ⲛ̀ⲧⲉ Ⲡⲓⲛⲩⲙⲫⲓⲟⲥ ⲛ̀ⲕⲁⲑⲁⲣⲟⲥ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="Ϯⲙⲁϩⲥ̀ⲛⲟⲩϯ">
                <Stanza>Ⲁⲩⲥⲁϫⲓ ⲛ̀ϩⲁⲛⲧⲁⲓⲟ ⲉⲑⲃⲏϯ: ⲱ̀ ϯⲃⲁⲕⲓ ⲛ̀ⲧⲉ Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ: ϫⲉ ⲛ̀ⲑⲟ ⲡⲉⲧⲉⲣⲉ ⲫ̀ⲙⲁ ⲛ̀ϣⲱⲡⲓ: ⲛ̀ⲛⲏⲉ̀ⲧⲟⲩⲛⲟϥ ⲧⲏⲣⲟⲩ ⲛ̀ϧⲏϯ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲛⲓⲟⲩⲣⲱⲟⲩ ⲧⲏⲣⲟⲩ ⲛ̀ⲧⲉ ⲡ̀ⲕⲁϩⲓ: ⲥⲉⲙⲟϣⲓ ϧⲉⲛ ⲡⲉⲟⲩⲱⲓⲛⲓ: ⲟⲩⲟϩ ⲛⲓⲉⲑⲛⲟⲥ ϧⲉⲛ ⲡⲉⲫⲓⲣⲓ: ⲱ̀ Ⲙⲁⲣⲓⲁ Ⲑ̀ⲙⲁⲩ ⲙ̀Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲥⲉⲉⲣⲙⲁⲕⲁⲣⲓⲍⲓⲛ ⲙ̀ⲙⲟ: ⲛ̀ϫⲉ ⲛⲓⲅⲉⲛⲉⲁ̀ ⲧⲏⲣⲟⲩ: ⲧⲉⲛⲟⲩⲱϣⲧ ⲙ̀ⲫⲏⲉ̀ⲧⲁⲣⲉϫ̀ⲫⲟϥ: ⲧⲉⲛⲉⲣϩⲟⲩⲟ̀ ϭⲓⲥⲓ ⲙ̀ⲙⲟϥ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="Ϯⲙⲁϩϣⲟⲙϯ">
                <Stanza>Ⲛ̀ⲑⲟ ⲧⲉ ϯϭⲏⲡⲓ ⲉⲧⲁ̀ⲥⲓⲱⲟⲩ: ⲑⲏⲉ̀ⲧⲁⲥⲉⲣⲥⲩⲙⲙⲉⲛⲓⲛ ⲛⲁⲛ: ⲙ̀ⲡⲓⲙⲟⲩⲛϩⲱⲟⲩ ⲛ̀ⲧⲉ ϯⲡⲁⲣⲟⲩⲥⲓⲁ: ⲛ̀ⲧⲉ ⲡⲓⲙⲟⲛⲟⲅⲉⲛⲏⲥ ⲛ̀Ⲛⲟⲩϯ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲁ̀ Ⲫ̀ⲓⲱⲧ ⲉⲣⲧⲉⲭⲛⲓⲧⲏⲥ ⲉ̀ⲣⲟ: ⲁ̀ Ⲡⲓⲡ̀ⲛⲉⲩⲙⲁ Ⲉⲑⲟⲩⲁⲃ ⲓ̀ ⲉ̀ϫⲱ: ⲟⲩϫⲟⲙ ⲛ̀ⲧⲉ Ⲫⲏⲉⲧϭⲟⲥⲓ: ⲉⲑⲛⲁⲉⲣϧⲏⲓⲃⲓ ⲉ̀ⲣⲟ Ⲙⲁⲣⲓⲁ.</Stanza>
                <Stanza>Ϫⲉ ⲁ̀ⲣⲉϫ̀ⲫⲟ ⲙ̀Ⲡⲓⲁ̀ⲗⲏⲑⲓⲛⲟⲥ: ⲛ̀Ⲗⲟⲅⲟⲥ ⲛ̀Ϣⲏⲣⲓ ⲛ̀ⲧⲉ Ⲫ̀ⲓⲱⲧ: ⲉⲑⲙⲏⲛ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ϣⲁ ⲉ̀ⲛⲉϩ: ⲁϥⲓ̀ ⲁϥⲥⲟⲧⲧⲉⲛ ϧⲉⲛ ⲛⲉⲛⲛⲟⲃⲓ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="Ϯⲙⲁϩϥ̀ⲧⲟ">
                <Stanza>Ⲟⲩⲛⲓϣϯ ⲅⲁⲣ ⲧⲉ ϯⲧⲓⲙⲏ: ⲉ̀ⲧⲁⲕⲉⲙⲡ̀ϣⲁ ⲙ̀ⲙⲟⲥ ⲱ̀ Ⲅⲁⲃⲣⲓⲏⲗ: ⲡⲓⲁⲅⲅⲉⲗⲟⲥ ⲙ̀ϥⲁⲓϣⲉⲛⲛⲟⲩϥⲓ: ⲉ̀ⲣⲉ ⲡⲉⲕϩⲟ ϣⲟⲩⲟ̀ ⲣⲁϣⲓ ⲉ̀ⲃⲟⲗ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲁⲕⲉⲣⲥⲩⲙⲙⲉⲛⲓⲛ ⲛⲁⲛ ⲙ̀ⲡⲓϫ̀ⲫⲟ: ⲛ̀ⲧⲉ Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ ⲉ̀ⲧⲁϥⲓ̀ ϣⲁⲣⲟⲛ: ⲁⲕϩⲓϣⲉⲛⲛⲟⲩϥⲓ ⲙ̀Ⲙⲁⲣⲓⲁ: Ϯⲡⲁⲣⲑⲉⲛⲟⲥ ⲛ̀ⲁⲧⲑⲱⲗⲉⲃ.</Stanza>
                <Stanza>Ϫⲉ ⲭⲉⲣⲉ ⲑⲏⲉⲑⲙⲉϩ ⲛ̀ϩ̀ⲙⲟⲧ: ⲟⲩⲟϩ Ⲡ̀ϭⲟⲓⲥ ϣⲟⲡ ⲛⲉⲙⲉ: ⲁ̀ⲣⲉϫⲓⲙⲓ ⲅⲁⲣ ⲛ̀ⲟⲩϩ̀ⲙⲟⲧ: Ⲟⲩⲡ̀ⲛⲉⲩⲙⲁ ⲉϥⲟⲩⲁⲃ ⲉⲑⲛⲏⲟⲩ ⲉ̀ϫⲱ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲟⲩϫⲟⲙ ⲛ̀ⲧⲉ Ⲫⲏⲉⲧϭⲟⲥⲓ: ⲉⲑⲛⲁⲉⲣϧⲏⲓⲃⲓ ⲉ̀ⲣⲟ Ⲙⲁⲣⲓⲁ: ⲧⲉⲣⲁⲙⲓⲥⲓ ⲙ̀Ⲫⲏⲉⲑⲟⲩⲁⲃ: Ⲡ̀ⲥⲱⲧⲏⲣ ⲙ̀ⲡⲓⲕⲟⲥⲙⲟⲥ ⲧⲏⲣϥ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="Ϯⲙⲁϩϯ">
                <Stanza>Ⲟⲩϣⲁⲓ ⲙ̀ⲡⲁⲣⲑⲉⲛⲓⲕⲟⲛ: ⲉⲧⲑⲱϩⲉⲙ ⲙ̀ⲡⲉⲛⲗⲁⲥ ⲙ̀ⲫⲟⲟⲩ: ⲉⲑⲣⲉⲛⲉⲣⲉⲩⲫⲟⲙⲓⲛ: ⲛ̀Ϯⲑⲉⲟ̀ⲧⲟⲕⲟⲥ Ⲙⲁⲣⲓⲁ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲉⲑⲃⲉ ⲫⲏⲉ̀ⲧⲁⲩⲙⲁⲥϥ ⲛⲁⲛ: ϧⲉⲛ ⲑ̀ⲃⲁⲕⲓ ⲛ̀Ⲇⲁⲩⲓⲇ: Ⲡⲉⲛⲥⲱⲧⲏⲣ Ⲓⲏⲥⲟⲩⲥ: ⲟⲩⲟϩ Ⲡⲓⲭ̀ⲣⲓⲥⲧⲟⲥ Ⲡ̀ϭⲟⲓⲥ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲁ̀ⲙⲱⲓⲛⲓ ⲛⲓⲗⲁⲟⲥ ⲧⲏⲣⲟⲩ: ⲛ̀ⲧⲉⲛⲉⲣⲙⲁⲕⲁⲣⲓⲍⲓⲛ ⲙ̀ⲙⲟⲥ: ϫⲉ ⲁⲥϣⲱⲡⲓ ⲙ̀ⲙⲁⲩ: ⲟⲩⲟϩ ⲙ̀ⲡⲁⲣⲑⲉⲛⲟⲥ ⲉⲩⲥⲟⲡ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲭⲉⲣⲉ ⲛⲉ ⲱ̀ Ϯⲡⲁⲣⲑⲉⲛⲟⲥ: ⲑⲏⲉⲧⲧⲟⲩⲃⲏⲟⲩⲧ ⲛ̀ⲁⲧⲧⲁⲕⲟ: ⲉ̀ⲧⲁ Ⲡⲓⲗⲟⲅⲟⲥ ⲛ̀ⲧⲉ Ⲫ̀ⲓⲱⲧ: ⲓ̀ ⲁϥϭⲓⲥⲁⲣⲝ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ⲛ̀ϧⲏϯ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲭⲉⲣⲉ ⲡⲓⲕⲩⲙⲓⲗⲗⲓⲟⲛ: ⲛ̀ⲁⲧⲁϭⲛⲓ ⲟⲩⲟϩ ⲉⲧⲥⲱⲧⲡ: ⲛ̀ϫⲉ ⲧⲉⲡⲁⲣⲑⲉⲛⲓⲁ ⲙ̀ⲙⲏⲓ: ⲟⲩⲟϩ ⲉⲧϫⲏⲕ ⲉ̀ⲃⲟⲗ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲭⲉⲣⲉ ⲡⲓⲡⲁⲣⲁⲇⲓⲥⲟⲥ: ⲛ̀ⲗⲟⲅⲓⲕⲟⲛ ⲛ̀ⲧⲉ Ⲡⲓⲭ̀ⲣⲓⲥⲧⲟⲥ: ⲫⲏⲉ̀ⲧⲁϥϣⲱⲡⲓ ⲙ̀ⲙⲁϩⲥ̀ⲛⲁⲩ ⲛ̀Ⲁ̀ⲇⲁⲙ: ⲉⲑⲃⲉ Ⲁ̀ⲇⲁⲙ ⲡⲓϣⲟⲣⲡ ⲛ̀ⲣⲱⲙⲓ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲭⲉⲣⲉ ⲡⲓⲉⲣⲅⲁⲥⲧⲏⲣⲓⲟⲛ: ⲛ̀ⲧⲉ ϯⲙⲉⲧⲟⲩⲁⲓ ⲛ̀ⲁⲧⲫⲱⲣϫ: ⲛ̀ⲧⲉ ⲛⲓⲫⲩⲥⲓⲥ ⲉⲧⲁⲩⲓ̀ ⲉⲩⲙⲁ ⲁⲩⲥⲟⲡ: ϧⲉⲛ ⲟⲩⲙⲉⲧⲁⲧⲙⲟⲩϫⲧ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲭⲉⲣⲉ ⲡⲓⲙⲁ ⲛ̀ϣⲉⲗⲉⲧ: ⲉⲧⲥⲉⲗⲥⲱⲗ ϧⲉⲛ ⲟⲩⲑⲟ ⲛ̀ⲣⲏϯ: ⲛ̀ⲧⲉ Ⲡⲓⲛⲩⲙⲫⲓⲟⲥ ⲙ̀ⲙⲏⲓ: ⲉ̀ⲧⲁϥϩⲱⲧⲡ ⲉ̀ϯⲙⲉⲧⲣⲱⲙⲓ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲭⲉⲣⲉ ⲙ̀ⲃⲁⲧⲟⲥ: ⲡⲓⲙ̀ⲯⲩⲭⲟⲛ ⲛ̀ⲧⲉ ϯⲫⲩⲥⲓⲥ: ⲉ̀ⲧⲉ ⲙ̀ⲡⲉ ⲡⲓⲭ̀ⲣⲱⲙ ⲛ̀ⲧⲉ ⲧⲉϥⲙⲉⲑⲛⲟⲩϯ: ⲣⲱⲕϩ ⲛ̀ϩ̀ⲗⲓ ⲛ̀ⲧⲁⲥ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲭⲉⲣⲉ ϯⲃⲱⲕⲓ ⲟⲩⲟϩ Ϯⲙⲁⲩ: Ϯⲡⲁⲣⲑⲉⲛⲟⲥ ⲟⲩⲟϩ ⲧ̀ⲫⲉ: ⲑⲏⲉ̀ⲧⲁⲥϥⲁⲓ ⲥⲱⲙⲁⲧⲓⲕⲱⲥ: ϧⲁ ⲫⲏⲉⲧϩⲓϫⲉⲛ Ⲛⲓⲭⲉⲣⲟⲩⲃⲓⲙ.</Stanza>
                <Stanza>Ϧⲉⲛ ⲛⲁⲓ ⲧⲉⲛⲣⲁϣⲓ ⲧⲉⲛⲉⲣⲯⲁⲗⲓⲛ: ⲛⲉⲙ ⲛⲓⲁⲅⲅⲉⲗⲟⲥ ⲉⲑⲟⲩⲁⲃ: ϧⲉⲛ ⲟⲩⲑⲉⲗⲏⲗ ⲉⲛϫⲱ ⲙ̀ⲙⲟⲥ: ϫⲉ ⲟⲩⲱ̀ⲟⲩ ϧⲉⲛ ⲛⲏⲉⲧϭⲟⲥⲓ ⲙ̀Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲛⲉⲙ ⲟⲩϩⲓⲣⲏⲛⲏ ϩⲓϫⲉⲛ ⲡⲓⲕⲁϩⲓ: ⲛⲉⲙ ⲟⲩϯⲙⲁϯ ϧⲉⲛ ⲛⲓⲣⲱⲙⲓ: ϫⲉ ⲁϥϯⲙⲁϯ ⲅⲁⲣ ⲛ̀ϧⲏϯ: ⲛ̀ϫⲉ ⲫⲏⲉ̀ⲧⲉ ⲫⲱϥ ⲡⲉ ⲡⲓⲱ̀ⲟⲩ ϣⲁ ⲉ̀ⲛⲉϩ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="Ϯⲙⲁϩⲥⲟ">
                <Stanza>Ⲟⲩⲛⲓϣϯ ⲡⲉ ⲡ̀ⲧⲁⲓⲟ ⲙ̀Ⲙⲁⲣⲓⲁ: ⲡⲁⲣⲁ ⲛⲏⲉⲑⲟⲩⲁⲃ ⲧⲏⲣⲟⲩ: ϫⲉ ⲁⲥⲉⲙⲡ̀ϣⲁ ⲛ̀ϣⲱⲡ ⲉ̀ⲣⲟⲥ: ⲙ̀Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ Ⲡⲓⲗⲟⲅⲟⲥ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲫⲏⲉ̀ⲧⲉⲣⲉ ⲛⲓⲁⲅⲅⲉⲗⲟⲥ: ⲉⲣϩⲟϯ ϧⲁ ⲧⲉϥϩⲏ: ⲁ̀ Ⲙⲁⲣⲓⲁ Ϯⲡⲁⲣⲑⲉⲛⲟⲥ: ϥⲁⲓ ϧⲁⲣⲟϥ ϧⲉⲛ ⲧⲉⲥⲛⲉϫⲓ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲥ̀ϭⲟⲥⲓ ⲉ̀Ⲛⲓⲭⲉⲣⲟⲩⲃⲓⲙ: ⲥ̀ⲧⲁⲓⲏⲟⲩⲧ ⲉ̀Ⲛⲓⲥⲉⲣⲁⲫⲓⲙ: ϫⲉ ⲁⲥϣⲱⲡⲓ ⲛ̀ⲟⲩⲉⲣⲫⲉⲓ: ⲙ̀Ⲡⲓⲟⲩⲁⲓ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ϧⲉⲛ Ϯⲧ̀ⲣⲓⲁⲥ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲑⲁⲓ ⲧⲉ Ⲓⲉⲣⲟⲩⲥⲁⲗⲏⲙ: ⲧ̀ⲡⲟⲗⲓⲥ ⲙ̀Ⲡⲉⲛⲛⲟⲩϯ ⲧⲉ: ⲉ̀ⲣⲉ ⲡ̀ⲟⲩⲛⲟϥ ⲛ̀ⲧⲉ ⲛⲏⲉⲑⲟⲩⲁⲃ ⲧⲏⲣⲟⲩ: ϣⲟⲡ ⲛ̀ϧ̀ⲣⲏⲓ ⲛ̀ϧⲏⲧⲥ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="Ϯⲙⲁϩϣⲁϣϥⲓ">
                <Stanza>Ϯⲅⲁⲗⲓⲗⲉⲁ̀ ⲛ̀ⲧⲉ ⲛⲓⲉⲑⲛⲟⲥ: ⲛⲏⲉⲧϩⲉⲙⲥⲓ ϧⲉⲛ ⲡ̀ⲭⲁⲕⲓ: ⲛⲉⲙ ⲧ̀ϧⲏⲓⲃⲓ ⲙ̀ⲫ̀ⲙⲟⲩ: ⲟⲩⲛⲓϣϯ ⲛ̀Ⲟⲩⲱⲓⲛⲓ ⲁϥϣⲁⲓ ⲛⲱⲟⲩ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ ⲫⲏⲉⲑⲙⲟⲧⲉⲛ ⲙ̀ⲙⲟϥ: ϧⲉⲛ ⲛⲏⲉⲑⲟⲩⲁⲃ ⲛ̀ⲧⲁϥ: ⲁϥϭⲓⲥⲁⲣⲝ ϧⲉⲛ Ϯⲡⲁⲣⲑⲉⲛⲟⲥ: ⲉⲑⲃⲉ ⲫⲏⲉ̀ⲧⲉ ⲫⲱⲛ ⲛ̀ⲟⲩϫⲁⲓ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲁ̀ⲙⲱⲓⲛⲓ ⲁ̀ⲛⲁⲩ ⲁ̀ⲣⲓϣ̀ⲫⲏⲣⲓ: ϩⲱⲥ ⲑⲉⲗⲏⲗ ϧⲉⲛ ⲟⲩϣ̀ⲗⲏⲗⲟⲩⲓ̀: ϩⲓϫⲉⲛ ⲡⲁⲓⲙⲩⲥⲧⲏⲣⲓⲟⲛ: ⲉ̀ⲧⲁϥⲟⲩⲱⲛϩ ⲛⲁⲛ ⲉ̀ⲃⲟⲗ.</Stanza>
                <Stanza>Ϫⲉ Ⲡⲓⲁⲧⲥⲁⲣⲝ ⲁϥϭⲓⲥⲁⲣⲝ: ⲟⲩⲟϩ Ⲡⲓⲗⲟⲅⲟⲥ ⲁϥϧ̀ⲑⲁⲓ: Ⲡⲓⲁⲧⲁⲣⲭⲏ ⲁϥⲉⲣϩⲏⲧⲥ: Ⲡⲓⲁⲧⲥⲏⲟⲩ ⲁϥϣⲱⲡⲓ ϧⲁ ⲟⲩⲭ̀ⲣⲟⲛⲟⲥ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲡⲓⲁⲧϣ̀ⲧⲁϩⲟϥ ⲁⲩϫⲉⲙϫⲱⲙϥ: Ⲡⲓⲁⲑⲛⲁⲩ ⲉ̀ⲣⲟϥ ⲥⲉⲛⲁⲩ ⲉ̀ⲣⲟϥ: Ⲡ̀ϣⲏⲣⲓ ⲙ̀Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ ⲉⲧⲟⲛϧ: ⲁϥϣⲱⲡⲓ ⲛ̀Ϣⲏⲣⲓ ⲛ̀ⲣⲱⲙⲓ ϧⲉⲛ ⲟⲩⲙⲉⲑⲙⲏⲓ.</Stanza>
                <Stanza>Ⲓⲏⲥⲟⲩⲥ Ⲡⲓⲭ̀ⲣⲓⲥⲧⲟⲥ ⲛ̀ⲥⲁϥ ⲛⲉⲙ ⲫⲟⲟⲩ: ⲛ̀ⲑⲟϥ ⲛ̀ⲑⲟϥ ⲡⲉ ⲛⲉⲙ ϣⲁ ⲉ̀ⲛⲉϩ: ϧⲉⲛ ⲟⲩϩⲩⲡⲟⲥⲧⲁⲥⲓⲥ ⲛ̀ⲟⲩⲱⲧ: ⲧⲉⲛⲟⲩⲱϣⲧ ⲙ̀ⲙⲟϥ ⲧⲉⲛϯⲱ̀ⲟⲩ ⲛⲁϥ.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
        </Translation>

        <Translation Language="Arabic" Title="ثيؤطوكية الأربعاء ">
            <Section Title="القطعة الأولى">
                <Stanza>كل الطغمات السمائية، ينطقون بطوباويتِك، لأنكِ أنتِ هي السماء الثانية، الكائنة على الأرض.</Stanza>
                <Stanza>باب المشارق، هو مريم العذراء، الخدر الطاهر، الذي للختن النقي.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="القطعة الثانية">
                <Stanza>تكلموا بكرامات من أجلِك، يا مدينة الله، لأنك أنتِ مسكن، جميع الفرحين.</Stanza>
                <Stanza>كل ملوك الأرض، يسيرون في نورك، والأمم في ضيائكِ، يا مريم أم الله.</Stanza>
                <Stanza>تطوِّبِك جميع الأجيال، ونحن نسجد، للذي ولدتِه، ونزيده علواً.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="القطعة الثالثة">
                <Stanza>أنتِ هي السحابة الخفيفة، التي دلتنا على، مطر إستعلان، الإله الوحيد.</Stanza>
                <Stanza>الآب صنعِك، والرُّوح القُدُس حلَّ عليكِ، وقوة العلي، ظللتِك يا مريم.</Stanza>
                <Stanza>لأنكِ ولدِت، الكلمة الحقيقي، إبن الآب الدائم إلى الأبد، أتى وأنقذنا من خطايانا.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="القطعة الرابعة">
                <Stanza>عظيمة هي الكرامة، التي إستحققتها يا غبريال، الملاك المبشر، ووجهك يتلألأ فرحاً.</Stanza>
                <Stanza>أعلنت لنا ميلاد، الله الذي أتى إلينا، وبشرتَ مريم العذراء، غير الدنسة.</Stanza>
                <Stanza>قائلاً "إفرحي يا مُمْتلئة نعمة، الربُّ مَعَكِ، لأنكِ وجدتِ نعمة، والرُّوح القُدُس يحل عليكِ."</Stanza>
                <Stanza>وقوة العلي، تظللكِ يا مريم، تلدين القدوس، مخلص العالم كله."</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="القطعة الخامسة">
                <Stanza>عيدٌ بتولي، يدعو لساننا اليوم، لكي نمدح، والدة الإله مريم.</Stanza>
                <Stanza>مِن أجل الذي وُلد لنا، في مدينة داود، مُخلِّصنا يسوع، والمسيح الرب.</Stanza>
                <Stanza>تعالوا يا جميع الشعوب، لنغبطها، لأنها صارت أماً، وعذراء معاً.</Stanza>
                <Stanza>السلام لكِ أيتها العذراء، النقية عديمة الفساد، التي كلمة الآب، أتى وتجسد منكِ.</Stanza>
                <Stanza>السلام للإناء، الذي بغير عيب المختار، الذي لبتوليتِك، الحقيقية الكاملة. </Stanza>
                <Stanza>السلام للفردوس، الناطق للمسيح، الذي صار آدم الثاني، من أجل آدم الإنسان الأول.</Stanza>
                <Stanza>السلام لمعمل الإتحاد، غير المفترق الذي للطبائع، التي أتت معاً إلى موضع واحد، بغير إختلاط. </Stanza>
                <Stanza>السلام للخدر، المُزيَّن بكل نوع، الذي للختن الحقيقي، الذي إتحد بالبشرية.</Stanza>
                <Stanza>السلام للعليقة النفسية، التي للطبيعة، ونار لاهوته، لم تحرق شيئاً منها.</Stanza>
                <Stanza>السلام للعبدة والأم، العذراء والسماء، التي حَملت جسدياً، الذي على الشاروبيم.</Stanza>
                <Stanza>بهذا نفرح ونرتل، مع الملائكة القديسين، بتهليل قائلين، "المجد لله في الأعالي.</Stanza>
                <Stanza>وعلى الأرض السلام، وفي الناس المسرة، لأنه سُرَّ بكِ، الذي له المجد إلى الأبد."</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="القطعة السادسة">
                <Stanza>عظيمة هي كرامة مريم، أكثر من جميع القديسين، لأنها إستحقت أن تقبل إليها، الله الكلمة.</Stanza>
                <Stanza>مَنْ تخافه الملائكة، حملته، مريم العذراء، في بطنها.</Stanza>
                <Stanza>هي أرفع من الشاروبيم، وأجَّل من السِّرافيم، لأنها صارت هيكلاً، للواحد من الثالوث.</Stanza>
                <Stanza>هذه هي أورشليم، مدينة إلهنا، وفرح جميع القديسين، كائن فيها.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
            <Section Title="القطعة السابعة">
                <Stanza>جليل الأُمم، الجالسون في الظلمة، وظلال الموت، أشرق عليهم النور العظيم.</Stanza>
                <Stanza>الله المستريح، في قديسيه، تجسد من العذراء، لأجل خلاصنا.</Stanza>
                <Stanza>تعالوا أنظروا وتعجبوا، وسبحوا وهللوا، بإبتهاج لهذا السر، الذي ظهر لنا.</Stanza>
                <Stanza>لأن غير المُتجسد تجسَّد، والكلمة تجسَّمت، غير المبتدئ إبتدأ، وغير الزمني صار زمنياً.</Stanza>
                <Stanza>غير المُدرك لمسوه، وغير المرئي رأوه، إبن الله الحي، صار بشرياً بالحقيقة.</Stanza>
                <Stanza>يسوع المسيح هو هو أمس، واليوم وإلى الأبد، بأُقنوم واحد، نسجد له ونمجده.</Stanza>
                <Stanza>\def{Refrain}</Stanza>
            </Section>
        </Translation>
    </Translations>

    <Definitions>
        <Translations Key="Refrain">
            <Run Language="English">The Father looked from heaven, and found no one like you, He sent His only-begotten, who came and took flesh from you.</Run>
            <Run Language="Coptic">Ⲁ̀ Ⲫ̀ⲓⲱⲧ ϫⲟⲩϣⲧ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ϧⲉⲛ ⲧ̀ⲫⲉ: ⲙ̀ⲡⲉϥϫⲉⲙ ⲫⲏⲉⲧⲟ̀ⲛⲓ ⲙ̀ⲙⲟ: ⲁϥⲟⲩⲱⲣⲡ ⲙ̀ⲡⲉϥⲙⲟⲛⲟⲅⲉⲛⲏⲥ: ⲓ̀ ⲁϥϭⲓⲥⲁⲣⲝ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ⲛ̀ϧⲏϯ.</Run>
            <Run Language="Arabic">تطَّلع الآب من السماء، فلم يجد مَنْ يُشبهكِ، أرسل وحيده، أتى وتجسد منكِ.</Run>
        </Translations>
    </Definitions>
</Document>