<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Document>
    <Name>The Hymn of the Ten Strings</Name>
    <Key>urn:tasbehaorg-cr:1216</Key>
    <Translations>
        <Translation Language="English" Title="The Hymn of the Ten Strings">
            <Stanza>Today, this Virgin has recieved honor. / Today, this bride has recieved glory. / She who is clothed in golden fringes / embroidered in many colors.</Stanza>
            <Stanza>Plucking the first string of his harp / David cried out, saying / "The Queen did stand / at Your right hand, O King."</Stanza>
            <Stanza>Plucking the second string of his harp / he cried out, saying / "Hear, O Daughter, and behold, and incline your ear; / forget your people and all your father's house."</Stanza>
            <Stanza>Plucking the third string of his harp / he cried out, saying / "All the glory of the King's Daughter is within / clothed in golden fringes, embroidered in many colors."</Stanza>
            <Stanza>Plucking the fourth string of his harp / he cried out, saying / "Virgins shall be presented to the King behind her."</Stanza>
            <Stanza>Plucking the fifth string of his harp / he cried out, saying / "Great is the Lord, and greatly blessed is He / in the city of our God, upon His holy mountain."</Stanza>
            <Stanza>Plucking the sixth string of his harp / he cried out, saying / "Wings of a dove covered with silver embroidery / and her neck with garlands of gold."</Stanza>
            <Stanza>Plucking the seventh string of his harp / he cried out, saying / "The mountain of God, the mountain enriched; / the mountain congealed, the mountain enriched.</Stanza>
            <Stanza>Plucking the eight string of his harp / he cried out, saying / "His foundations are in the holy mountains; / the Lord loves the gates of Zion."</Stanza>
            <Stanza>Plucking the ninth string of his harp / he cried out, saying / "Glorious things have been spoken of you / O city of God."</Stanza>
            <Stanza>Plucking the tenth string of his harp / he cried out, saying / "the Lord has chosen Zion; / He has adopted her for a dwelling for Himself."</Stanza>
        </Translation>
        <Translation Language="Coptic" Title="Ⲡⲓϩⲩⲙⲛⲟⲥ ⲛ&#x0300;ⲧⲉ Ⲡⲓⲙⲏⲧ ⲛ&#x0300;Ⲕⲁⲡ">
            <Stanza>Ⲁ̀ Ⲧⲁⲓⲡⲁⲣⲑⲉⲛⲟⲥ ϭⲓ ⲛ̀ⲟⲩⲧⲁⲓⲟ ⲙ̀ⲫⲟⲟⲩ: ⲁ̀ ⲧⲁⲓϣⲉⲗⲉⲧ ϭⲓ ⲛ̀ⲟⲩⲱ̀ⲟⲩ ⲙ̀ⲫⲟⲟⲩ: ⲑⲁⲓⲉⲧϫⲟⲗϩ ϧⲉⲛ ϩⲁⲛϣ̀ⲧⲁϯ ⲛ̀ⲓⲉⲃ ⲛ̀ⲛⲟⲩⲃ: ⲉⲥⲥⲉⲗⲥⲱⲗ ϧⲉⲛ ⲟⲩⲑⲟ ⲛ̀ⲣⲏϯ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲁ̀ Ⲇⲁⲩⲓⲇ ⲕⲓⲙ ⲙ̀ⲡⲓϣⲟⲣⲡ ⲛ̀ⲕⲁⲡ ⲛ̀ⲧⲉ ⲧⲉϥⲕⲩⲑⲁⲣⲁ ⲉϥⲱϣ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ⲉϥϫⲱ ⲙ̀ⲙⲟⲥ: ϫⲉ ⲁⲥⲟ̀ϩⲓ ⲉ̀ⲣⲁⲧⲥ ⲛ̀ϫⲉ ϯⲟⲩⲣⲱ ⲥⲁⲟⲩⲓ̀ⲛⲁⲙ ⲙ̀ⲙⲟⲕ Ⲡ̀ⲟⲩⲣⲟ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲁϥⲕⲓⲙ ⲉ̀ⲡⲓⲙⲁϩⲥ̀ⲛⲁⲩ (ⲃ̅) ⲛ̀ⲕⲁⲡ ⲛ̀ⲧⲉ ⲧⲉϥⲕⲩⲑⲁⲣⲁ ⲉϥⲱϣ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ⲉϥϫⲱ ⲙ̀ⲙⲟⲥ: ϫⲉ ⲥⲱⲧⲉⲙ ⲧⲁϣⲉⲣⲓ ⲁ̀ⲛⲁⲩ ⲣⲉⲕ ⲡⲉⲙⲁϣϫ ⲁ̀ⲣⲓ ⲡ̀ⲱⲃϣ ⲙ̀ⲡⲉⲗⲁⲟⲥ ⲛⲉⲙ ⲡ̀ⲏⲓ ⲧⲏⲣϥ ⲛ̀ⲧⲉ ⲡⲉⲓⲱⲧ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲁϥⲕⲓⲙ ⲉ̀ⲡⲓⲙⲁϩϣⲟⲙⲧ (ⲅ̅) ⲛ̀ⲕⲁⲡ ⲛ̀ⲧⲉ ⲧⲉϥⲕⲩⲑⲁⲣⲁ ⲉϥⲱϣ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ⲉϥϫⲱ ⲙ̀ⲙⲟⲥ: ϫⲉ ⲡ̀ⲱ̀ⲟⲩ ⲧⲏⲣϥ ⲛ̀ⲧ̀ϣⲉⲣⲓ ⲙ̀ⲡ̀ⲟⲩⲣⲟ ⲛ̀ⲉ̀ⲥⲉⲃⲱⲛ ⲉⲥϫⲟⲗϩ ϧⲉⲛ ϩⲁⲛϣ̀ⲧⲁϯ ⲛ̀ⲓⲉⲃ ⲛ̀ⲛⲟⲩⲃ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲁϥⲕⲓⲙ ⲉ̀ⲡⲓⲙⲁϩϥ̀ⲧⲟⲟⲩ (ⲇ̅) ⲛ̀ⲕⲁⲡ ⲛ̀ⲧⲉ ⲧⲉϥⲕⲩⲑⲁⲣⲁ ⲉϥⲱϣ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ⲉϥϫⲱ ⲙ̀ⲙⲟⲥ: ϫⲉ ⲉⲩⲉ̀ ⲓ̀ⲛⲓ ⲉ̀ϧⲟⲩⲛ ⲙ̀Ⲡⲓⲟⲩⲣⲟ ⲛ̀ϩⲁⲛⲡⲁⲣⲑⲉⲛⲟⲥ ϩⲓⲫⲁϩⲟⲩ ⲙ̀ⲙⲟⲥ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲁϥⲕⲓⲙ ⲉ̀ⲡⲓⲙⲁϩⲉⲧⲓⲟⲟⲩ (ⲉ̅) ⲛ̀ⲕⲁⲡ ⲛ̀ⲧⲉ ⲧⲉϥⲕⲩⲑⲁⲣⲁ ⲉϥⲱϣ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ⲉϥϫⲱ ⲙ̀ⲙⲟⲥ: ϫⲉ ⲟⲩⲛⲓϣϯ ⲡⲉ Ⲡ̀ϭⲟⲓⲥ ϥ̀ⲥ̀ⲙⲁⲣⲱⲟⲩⲧ ⲉ̀ⲙⲁϣⲱ ϧⲉⲛ ⲑ̀ⲃⲁⲕⲓ ⲙ̀Ⲡⲉⲛⲛⲟⲩϯ ϩⲓϫⲉⲛ ⲡⲉϥⲧⲱⲟⲩ ⲉⲑⲟⲩⲁⲃ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲁϥⲕⲓⲙ ⲉ̀ⲡⲓⲙⲁϩⲥⲟⲟⲩ (ⲋ̅) ⲛ̀ⲕⲁⲡ ⲛ̀ⲧⲉ ⲧⲉϥⲕⲩⲑⲁⲣⲁ ⲉϥⲱϣ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ⲉϥϫⲱ ⲙ̀ⲙⲟⲥ: ϫⲉ ϩⲁⲛⲧⲉⲛϩ ⲛ̀ϭ̀ⲣⲟⲙⲡⲓ ⲉⲩⲟϣϫ ⲛ̀ⲓⲉⲃ ⲛ̀ϩⲁⲧ ⲟⲩⲟϩ ⲛⲉⲥⲕⲉⲙⲟϯ ϧⲉⲛ ⲟⲩⲟⲧⲟⲩⲉⲧ ⲛ̀ⲧⲉ ⲟⲩⲛⲟⲩⲃ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲁϥⲕⲓⲙ ⲉ̀ⲡⲓⲙⲁϩϣⲁϣϥ (ⲍ̅) ⲛ̀ⲕⲁⲡ ⲛ̀ⲧⲉ ⲧⲉϥⲕⲩⲑⲁⲣⲁ ⲉϥⲱϣ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ⲉϥϫⲱ ⲙ̀ⲙⲟⲥ: ϫⲉ ⲡⲓⲧⲱⲟⲩ ⲛ̀ⲧⲉ Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ ⲡⲓⲧⲱⲟⲩ ⲉⲧⲕⲉⲛⲓⲱ̀ⲟⲩⲧ ⲡⲓⲧⲱⲟⲩ ⲉⲧϭⲏⲥ ⲡⲓⲧⲱⲟⲩ ⲉⲧⲕⲉⲛⲓⲱ̀ⲟⲩⲧ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲁϥⲕⲓⲙ ⲉ̀ⲡⲓⲙⲁϩϣ̀ⲙⲏⲛ (ⲏ̅) ⲛ̀ⲕⲁⲡ ⲛ̀ⲧⲉ ⲧⲉϥⲕⲩⲑⲁⲣⲁ ⲉϥⲱϣ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ⲉϥϫⲱ ⲙ̀ⲙⲟⲥ: ϫⲉ ⲛⲉϥⲥⲉⲛϯ ϧⲉⲛ ⲛⲓⲧⲱⲟⲩ ⲉⲑⲟⲩⲁⲃ ⲁ̀ Ⲡ̀ϭⲟⲓⲥ ⲙⲉⲓ ⲛ̀ⲛⲓⲡⲩⲗⲏ ⲛ̀ⲧⲉ Ⲥⲓⲱⲛ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲁϥⲕⲓⲙ ⲉ̀ⲡⲓⲙⲁϩⲯⲓⲧ (ⲑ̅) ⲛ̀ⲕⲁⲡ ⲛ̀ⲧⲉ ⲧⲉϥⲕⲩⲑⲁⲣⲁ ⲉϥⲱϣ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ⲉϥϫⲱ ⲙ̀ⲙⲟⲥ: ϫⲉ ⲁⲩⲥⲁϫⲓ ⲉⲑⲃⲏϯ ⲛ̀ϩⲁⲛϩ̀ⲃⲏⲟⲩⲓ̀ ⲉⲩⲧⲁⲓⲏⲟⲩⲧ ϯⲃⲁⲕⲓ ⲛ̀ⲧⲉ Ⲫ̀ⲛⲟⲩϯ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲁϥⲕⲓⲙ ⲉ̀ⲡⲓⲙⲁϩⲙⲏⲧ (ⲓ̅ ) ⲛ̀ⲕⲁⲡ ⲛ̀ⲧⲉ ⲧⲉϥⲕⲩⲑⲁⲣⲁ ⲉϥⲱϣ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ⲉϥϫⲱ ⲙ̀ⲙⲟⲥ: ϫⲉ ⲁ̀ Ⲡ̀ϭⲟⲓⲥ ⲥⲱⲧⲡ ⲛ̀Ⲥⲓⲱⲛ ⲁϥⲥⲱⲧⲡ ⲙ̀ⲙⲟⲥ ⲉ̀ⲟⲩⲙⲁ ⲛ̀ϣⲱⲡⲓ ⲛⲁϥ.</Stanza>
        </Translation>
        <Translation Language="Arabic" Title="">
            <Stanza>هذه العذراء نالت اليوم كرامة، هذه العروس نالت اليوم مجد، هذه الملتحفة بأطراف مُوَشاة بالذهب، مُزيَّنة بأنواع كثيرة.</Stanza>
            <Stanza>داود حرك الوتر الأول من قيثارته صارخاً قائلاً: "قامت الملكة عن يمينك أيها الملك."</Stanza>
            <Stanza>وحرك الوتر الثاني من قيثارته صارخاً قائلاً: "إسمعي يا إبنتي وأُنظري وأميلي أذنِكِ وإنسي شعبِك وبيت أبيكِ."</Stanza>
            <Stanza>وحرك الوتر الثالث من قيثارته صارخاً قائلاً: "كل مجد إبنة الملك من الداخل مشتملة بأطراف موشاة بالذهب."</Stanza>
            <Stanza>وحرك الوتر الرابع من قيثارته صارخاً قائلاً: "يدخلن إلى الملك عذارى خلفها."</Stanza>
            <Stanza>وحرك الوتر الخامس من قيثارته صارخاً قائلاً: "عظيم هو الرب ومسبح جداً في مدينة إلهنا على جبله المقدس."</Stanza>
            <Stanza>وحرك الوتر السادس من قيثارته صارخاً قائلاً: "أجنحة حمامة موشاة بفضة ومنكباها بصفرة الذهب."</Stanza>
            <Stanza>وحرك الوتر السابع من قيثارته صارخاً قائلاً: "جبل الله الجبل الدسم، الجبل المجبن، الجبل الدسم."</Stanza>
            <Stanza>وحرك الوتر الثامن من قيثارته صارخاً قائلاً: "أساساته في الجبال المقدسة، أحب الرب أبواب صهيون."</Stanza>
            <Stanza>وحرك الوتر التاسع من قيثارته صارخاً قائلاً: "تكلموا من أجلك بأعمال كريمة يا مدينة الله."</Stanza>
            <Stanza>وحرك الوتر العاشر من قيثارته صارخاً قائلاً: "الرب اختار صهيون ورضيها مسكنا له."</Stanza>
        </Translation>
    </Translations>
</Document>