<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Document>
    <Name>Burial Hymn</Name>
    <Key>urn:suscopts:burial-hymn</Key>
    <Translations>
        <Translation Language="English" Title="Burial Hymn (Golgotha)">
            <Stanza>"Golgotha" in Hebrew, "Kranion" in Greek, the place where You were crucified, Lord. You spread out Your hands, and two thieves were crucified with You; at Your right, at Your left, You in the middle, O good Savior.</Stanza>
            <Stanza>Glory be to the Father, to the Son, and to the Holy Spirit.</Stanza>
            <Stanza>The thief at Your right cried out saying: "Remember me, O my Lord; remember me, O my Savior; remember me, O my King, when You come into Your Kingdom."</Stanza>
            <Stanza>The Lord answered him in a gentle voice saying: "Today you shall be with Me in My kingdom."</Stanza>
            <Stanza>Now and ever and unto the ages of the ages. Amen.</Stanza>
            <Stanza>The righteous Joseph and Nicodemus came and took the Body of Christ, embalmed Him, prepared Him, put Him in a tomb, singing to Him saying: "Holy God, Holy Mighty, Holy Immortal, who was crucified for us, have mercy upon us."</Stanza>
            <Stanza>Glory be to the Father, to the Son, and to the Holy Spirit.</Stanza>
            <Stanza>Now and ever and unto the ages of the ages. Amen.</Stanza>
            <Stanza>Let us also worship Him, crying out saying: "Have mercy on us, O God our Savior, who was crucified on the Cross, trample Satan under our feet."</Stanza>
            <Stanza>Save us and have mercy on us.</Stanza>
            <Stanza>Lord have mercy, Lord have mercy. Lord bless us, amen. Bless me, bless me. Lo, the repentance, forgive me. Say the blessing.</Stanza>
        </Translation>

        <Translation Language="Coptic" Title="Ⲡⲓϩⲩⲙⲛⲟⲥ ⲛ&#x0300;ⲧⲉ Ⲡ&#x0300;ⲕⲟⲥϥ (Ⲅⲟⲗⲅⲟⲑⲁ)">
            <Stanza>Ⲅⲟⲗⲅⲟⲑⲁ ⲙ̀ⲙⲉⲧϩⲉⲃⲣⲉⲟⲥ: Ⲡⲓⲕ̀ⲣⲁⲛⲓⲟⲛ ⲙ̀ⲙⲉⲧⲟⲩⲉⲓⲛⲓⲛ: ⲡⲓⲙⲁⲉ̀ⲧⲁⲩⲁϣⲕ \abv{Poc} ⲛ̀ϧⲏⲧϥ: ⲁⲕⲫⲱⲣϣ ⲛ̀ⲛⲉⲕϫⲓϫ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ⲁϥⲓ̀ϣⲓ ⲛⲉⲙⲁⲕ ⲛ̀ⲕⲉⲥⲟⲛⲓ ⲥ̀ⲛⲁⲩ: ⲥⲁⲧⲉⲕⲟⲩⲓ̀ⲛⲁⲙ ⲛⲉⲙ ⲥⲁⲧⲉⲕϫⲁⲧϭⲏ: ⲛ̀ⲑⲟⲕ ⲉⲕⲭⲏ ϧⲉⲛ ⲧⲟⲩⲙⲏϯ ⲱ̀ Ⲡⲓⲥⲱⲧⲏⲣ ⲛ̀ⲁ̀ⲅⲁⲑⲟⲥ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲇⲟⲝⲁ Ⲡⲁⲧⲣⲓ ⲕⲉ Ⲩ̀ⲓⲱ ⲕⲉ Ⲁ̀ⲅⲓⲱ Ⲡ̀ⲛⲉⲩⲙⲁⲧⲓ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲁϥⲱϣ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ⲛ̀ϫⲉ ⲡⲓⲥⲟⲛⲓ: ⲉⲧⲥⲁⲟⲩⲓ̀ ⲛⲁⲙ ⲉϥϫⲱ ⲙ̀ⲙⲟⲥ: ϫⲉ ⲁ̀ⲣⲓⲡⲁⲙⲉⲩⲓ ⲱ̀ Ⲡⲁϭⲟⲓⲥ: ⲁ̀ⲣⲓⲡⲁⲙⲉⲩⲓ ⲱ̀ Ⲡⲁⲥⲱⲧⲏⲣ: ⲁ̀ⲣⲓⲡⲁⲙⲉⲩⲓ ⲱ̀ Ⲡⲁⲟⲩⲣⲟ: ⲁⲕϣⲁⲛⲓ̀ ϧⲉⲛ ⲧⲉⲕⲙⲉⲧⲟⲩⲣⲟ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲁϥⲉⲣⲟⲩⲱ̀ ⲛⲁϥ ⲛ̀ϫⲉ \abv{Poc}: ϧⲉⲛ ⲟⲩⲥ̀ⲙⲏ ⲙ̀ⲙⲉⲧⲣⲉⲙⲣⲁⲩϣ: ϫⲉ ⲙ̀ⲫⲟⲟⲩ ⲉⲕ ⲉ̀ϣⲱⲡⲓ ⲛⲉⲙⲏⲓ: ⲛ̀ϩ̀ⲣⲏⲓ ϧⲉⲛ ⲧⲁⲙⲉⲧⲟⲩⲣⲟ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲕⲉ ⲛⲩⲛ ⲕⲉ ⲁ̀ⲓ̀ ⲕⲉ ⲓⲥ ⲧⲟⲩⲥ ⲉ̀ⲱ̀ⲛⲁⲥ ⲧⲱⲛ ⲉ̀ⲱ̀ⲛⲱⲛ ⲁ̀ⲙⲏⲛ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲁⲩⲓ̀ ⲛ̀ϫⲉ ⲛⲓⲇⲓⲕⲉⲟⲥ: Ⲓⲱⲥⲏⲫ ⲛⲉⲙ Ⲛⲓⲕⲟⲇⲏⲙⲟⲥ: ⲁⲩϭⲓ ⲛ̀ⲧ̀ⲥⲁⲣⲝ ⲛ̀ⲧⲉ \abv{Pxc}: ⲁⲩϯ ⲛ̀ⲟⲩⲥⲟϫⲉⲛ ⲉ̀ϩ̀ⲣⲏⲓ ⲉ̀ϫⲱϥ: ⲁⲩⲕⲟⲥϥ ⲁⲩⲭⲁϥ ϧⲉⲛ ⲟⲩⲙ̀ϩⲁⲩ: ⲉⲩϩⲱⲥ ⲉ̀ⲣⲟϥ ⲉⲩϫⲱ ⲙ̀ⲙⲟⲥ: ϫⲉ ⲁ̀ⲅⲓⲟⲥ ⲟ̀ Ⲑⲉⲟⲥ: ⲁ̀ⲅⲓⲟⲥ Ⲓⲥⲭⲩⲣⲟⲥ: ⲁ̀ⲅⲓⲟⲥ Ⲁ̀ⲑⲁⲛⲁⲧⲟⲥ: ⲟ̀ ⲥ̀ⲧⲁⲩⲣⲱⲑⲓⲥ ⲇⲓ ⲏ̀ⲙⲁⲥ ⲉ̀ⲗⲉⲏ̀ⲥⲟⲛ ⲏ̀ⲙⲁⲥ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲇⲟⲝⲁ Ⲡⲁⲧⲣⲓ ⲕⲉ Ⲩ̀ⲓⲱ ⲕⲉ Ⲁ̀ⲅⲓⲱ Ⲡ̀ⲛⲉⲩⲙⲁⲧⲓ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲕⲉ ⲛⲩⲛ ⲕⲉ ⲁ̀ⲓ̀ ⲕⲉ ⲓⲥ ⲧⲟⲩⲥ ⲉ̀ⲱ̀ⲛⲁⲥ ⲧⲱⲛ ⲉ̀ⲱ̀ⲛⲱⲛ ⲁ̀ⲙⲏⲛ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲁ̀ⲛⲟⲛ ϩⲱⲛ ⲙⲁⲣⲉⲛⲟⲩⲱϣⲧ ⲙ̀ⲙⲟϥ: ⲉⲛⲱϣ ⲉ̀ⲃⲟⲗ ⲉⲛϫⲱ ⲙ̀ⲙⲟⲥ: ϫⲉ ⲛⲁⲓ ⲛⲁⲛ \abv{Fti} Ⲡⲉⲛⲥⲱⲧⲏⲣ: ⲫⲏⲉ̀ⲧⲁⲩⲁϣϥ ⲉ̀Ⲡⲓ\abv{ctc}: ⲉⲕⲉ̀ϧⲟⲙϧⲉⲙ ⲙ̀Ⲡ̀ⲥⲁⲧⲁⲛⲁⲥ: ⲥⲁⲡⲉⲥⲏⲧ ⲛ̀ⲛⲉⲛϭⲁⲗⲁⲩϫ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲥⲱϯ ⲙ̀ⲙⲟⲛ ⲟⲩⲟϩ ⲛⲁⲓ ⲛⲁⲛ.</Stanza>
            <Stanza>Ⲕⲩⲣⲓⲉ ⲉ̀ⲗⲉⲏ̀ⲥⲟⲛ: Ⲕⲩⲣⲓⲉ ⲉ̀ⲗⲉⲏ̀ⲥⲟⲛ: Ⲕⲩⲣⲓⲉ ⲉⲩⲗⲟⲅⲏⲥⲟⲛ ⲁ̀ⲙⲏⲛ. Ⲥ̀ⲙⲟⲩ ⲉ̀ⲣⲟⲓ: ⲥ̀ⲙⲟⲩ ⲉ̀ⲣⲟⲓ: ⲓⲥ ϯⲙⲉⲧⲁⲛⲟⲓⲁ: ⲭⲱ ⲛⲏⲓ ⲉ̀ⲃⲟⲗ: ϫⲱ ⲙ̀ⲡⲓⲥ̀ⲙⲟⲩ.</Stanza>
        </Translation>

        <Translation Language="Arabic" Title="">
            <Stanza>الجلجلة بالعبرانية والأقرانيون باليونانية، الموضع الذي صُلبت فيه يا رب. بسطت يديك وصلبوا معك لصين عن يمينك وعن يسارك وأنت كائن في الوسط أيها المخلص الصالح.</Stanza>
            <Stanza>المجد للآب والإبن والروح القدس.</Stanza>
            <Stanza>فصرخ اللص اليمين قائلاً "اذكرني يا ربي، اذكرني يا مخلصي، اذكرني يا ملكي، إذا جئت في ملكوتك،"</Stanza>
            <Stanza>آجابه الرب بصوت وديع "انك اليوم تكون معي فى ملكوتي."</Stanza>
            <Stanza>الآن وكل أوان وإلى دهر الدهور. آمين.</Stanza>
            <Stanza>أتيا الصديقان يوسف ونيقوديموس وأخذا جسد المسيح وجعلا عليه طيباً وكفناه ووضعاه فى قبر وسبحاه قائلين "قدوس الله، قدوس القوي، قدوس الذي لا يموت، الذي صُلب عنا إرحمنا."</Stanza>
            <Stanza>المجد للآب والإبن والروح القدس.</Stanza>
            <Stanza>الآن وكل أوان وإلى دهر الدهور. آمين.</Stanza>
            <Stanza>ونحن أيضاً نسجد له صارخين قائلين "إرحمنا يا الله مخلصنا الذي صُلبت على الصليب وسحقت الشيطان تحت أقدامنا.</Stanza>
            <Stanza>خلصنا وإرحمنا."</Stanza>
            <Stanza>يا رب إرحم، يا رب إرحم، يا رب بارك آمين. باركوا عليَّ، باركوا عليَّ، ها مطانية، إغفروا لي، قُل البركة.</Stanza>
        </Translation>
    </Translations>
</Document>